<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lucas Cezimbra</title><link>https://cezimbra.me/</link><description>Recent content on Lucas Cezimbra</description><generator>Hugo</generator><language>pt</language><lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cezimbra.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Logging</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/logging/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/logging/</guid><description>Output Link to heading Fields Link to heading Timestamp Level name (human-readable) and number (to filter by greater or lesser). Filepath, line number, and function name to locate the source code. Process and thread IDs to debug concurrency issues. Plaintext vs Structured Link to heading Plaintext pros: most commom; human-readable; cons: hard to parse; Structured pros: easy to parse; easy to search/filter/aggregate; cons: verbose; less human-readable (can be solved by showing only the message); Structured formats Link to heading logfmt pros: more human-readable; less verbose; cons: JSON pros: cons: less human-readable; more verbose; Tools Link to heading Fluentd - Unified Logging Layer - collects events from various data sources and writes them to different destinations loguru - Logging for Python Entirely compatible with standard logging Django integration using InterceptHandler Logger.</description></item><item><title>2024-08-18 - 2024-08-24</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-08-18---2024-08-24/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-08-18---2024-08-24/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Books being read Link to heading Staff Engineer: Leadership beyond the management track Buy My notes: Staff Engineer - Leadership beyond the management track (pt-BR) Dez Argumentos para você deletar agora suas redes sociais - Jaron Lanier (pt-BR) O Tempo e o Vento - O Continente - Erico Verissimo Discovered tools Link to heading dasel (short for data-selector) - select, put and delete data from JSON, TOML, YAML, XML and CSV.</description></item><item><title>Magnanimidade vs Humildade</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/magnanimidade-vs-humildade/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/magnanimidade-vs-humildade/</guid><description>Esses dias eu estava lendo o livro Virtudes &amp;amp; Liderança, que como o nome diz, fala sobre virtudes. O livro fala bastante sobre uma das virtudes que é a magnanimidade, a virtude de pensar e buscar grandes feitos.
O evangelho de hoje, 13 de agosto de 2024, fala sobre ser uma criança para entrar no reino do céu, ou como diria Santa Teresinha, percorrer a pequena via.
Esses dois conceitos podem parecer contraditórios.</description></item><item><title>O que eu faria diferente</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/o-que-eu-faria-diferente/</link><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/o-que-eu-faria-diferente/</guid><description>(in progress)
Esse texto é o que diria para o Lucas do passado e ele provavelmente não ouviria porque jovens são assim. Não gosto da ideia de ficar olhando para trás com arrependimento. Sempre vejo o que passou como aprendizado. Foi o que me trouxe até onde estou. Esse texto não é sobre arrependimento. Esse texto pode ser útil para jovens, mas eu escrevi principalmente pra mim mesmo; para me lembrar desses pontos e da importância de cada um deles.</description></item><item><title>2024-08-11 - 2024-08-17</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-08-11---2024-08-17/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-08-11---2024-08-17/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Books being read Link to heading Staff Engineer: Leadership beyond the management track Buy My notes: Staff Engineer - Leadership beyond the management track (pt-BR) Dez Argumentos para você deletar agora suas redes sociais - Jaron Lanier (pt-BR) O Tempo e o Vento - O Continente - Erico Verissimo Discovered tools Link to heading django-upgrade - upgrade Django project code DeepDict navigate to any depth with a simple dotted-string key notation dict comparisons using Ellipsis python-jsonstar - JSON encoder for custom types (attrs, dataclass, pydantic, datetime, etc.</description></item><item><title>The End Of Object Inheritance &amp; The Beginning Of A New Modularity</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/videos/the-end-of-object-inheritance-and-the-beginning-of-a-new-modularity/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/videos/the-end-of-object-inheritance-and-the-beginning-of-a-new-modularity/</guid><description>The End Of Object Inheritance &amp;amp; The Beginning Of A New Modularity
Composition over Inheritance Link to heading (4:30) &amp;ldquo;If you are explaining, even if you are write, you are losing.&amp;rdquo;.
Inheritance approach:
class MyAbstractBase: def OrangeMethod(self): ... def GreenMethod(self): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; Do not call OrangeMethod() in your implementation... &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; raise NotImplementedError() def BlueMethod(self): ... vs composition approach:
class Green: def GreenMethod(self): raise NotImplementedError() class ImplementedGreen(Green): def __init__(self, blue): self._blue = blue def GreenMethod(self): .</description></item><item><title>Aula Do zero aos R$ 10k MRR em 3 meses</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/do-zero-aos-r-10k-mrr-em-3-meses/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/do-zero-aos-r-10k-mrr-em-3-meses/</guid><description>por Moacir Moda do Tintim
Busque equilíbrio entre planejar e executar, mas a pioridade é sempre a execução. O aprendizado acontece na jornada.
Fábrica de software vs Produto
Post Vale a pena abrir uma fábrica de software? Na fábrica, ao terminar um projeto você tem que começar do &amp;ldquo;zero&amp;rdquo; vendendo de novo. No SaaS as vendas são empilhadas. As vendas dos meses anteriores são acumuladas. Benchmarks do Tintim
Hyros Voluum Redtrack Validação da Ideia Link to heading 1.</description></item><item><title>2024-08-04 - 2024-08-10</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-08-04---2024-08-10/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-08-04---2024-08-10/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Books being read Link to heading Staff Engineer: Leadership beyond the management track Buy My notes: Staff Engineer - Leadership beyond the management track (pt-BR) Não eu, mas Deus - Biografia espiritual do Beato Carlo Acutis - Ricardo Figueiredo Minhas notas: Não eu, mas Deus (pt-BR) Dez Argumentos para você deletar agora suas redes sociais - Jaron Lanier (pt-BR) O Tempo e o Vento - O Continente - Erico Verissimo Discovered tools Link to heading headscale - Self-hosted implementation of the Tailscale control server renovate - Automated dependency updates; #AlternativeTo Dependabot Frappe - #OpenSource Low code web framework in Python and Javascript hyperswitch - #OpenSource payments switch; single API to access payment ecosystems across 130+ countries Read articles Link to heading Tailscale - Remembering the LAN Is UPnP a Security Risk?</description></item><item><title>2024-07-28 - 2024-08-03</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-28---2024-08-03/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-28---2024-08-03/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Books being read Link to heading Staff Engineer: Leadership beyond the management track Buy My notes: Staff Engineer - Leadership beyond the management track (pt-BR) Não eu, mas Deus - Biografia espiritual do Beato Carlo Acutis - Ricardo Figueiredo Minhas notas: Não eu, mas Deus (pt-BR) Dez Argumentos para você deletar agora suas redes sociais - Jaron Lanier Discovered tools Link to heading patchwork - LLM workflows for code reviews, patches and documentation sgrep - semantic searches using word embeddings Readability.</description></item><item><title>2024-07-21 - 2024-07-27</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-21---2024-07-27/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-21---2024-07-27/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Books being read Link to heading Staff Engineer: Leadership beyond the management track Buy My notes: Staff Engineer - Leadership beyond the management track (pt-BR) Não eu, mas Deus - Biografia espiritual do Beato Carlo Acutis - Ricardo Figueiredo Minhas notas: Não eu, mas Deus (pt-BR) Dez Argumentos para você deletar agora suas redes sociais - Jaron Lanier Discovered tools Link to heading RenderCV - YAML to LaTeX Resume FlexSearch - Full text search library for Browser Maestro - Netflix’s Workflow Orchestrator TinkerBird - browser native vector database utilizing IndexedDB eBPF - &amp;ldquo;run sandboxed programs in a privileged context such as the operating system kernel.</description></item><item><title>Git Hidden Gems</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/videos/git-hidden-gems/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/videos/git-hidden-gems/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=uFrPgUjv_Y8</description></item><item><title>2024-07-14 - 2024-07-20</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-14---2024-07-20/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-14---2024-07-20/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Books being read Link to heading Staff Engineer: Leadership beyond the management track Buy My notes: Staff Engineer - Leadership beyond the management track (pt-BR) Não eu, mas Deus - Biografia espiritual do Beato Carlo Acutis - Ricardo Figueiredo Minhas notas: Não eu, mas Deus Discovered tools Link to heading Korvus - RAG pipeline running on PostgreSQL PostgresML - Machine Learning extension for PostgreSQL (does not support closed source models) The Tabloid Programming Language - A minimal programming language inspired by clickbait headlines Read articles Link to heading Do we fear the serializable isolation level more than we fear subtle bugs?</description></item><item><title>DVC 13 - Arquitetura de Software com Rodrigo Branas e Elton Minetto</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/videos/dvc-13---arquitetura-de-software-com-rodrigo-branas-e-elton-minetto/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/videos/dvc-13---arquitetura-de-software-com-rodrigo-branas-e-elton-minetto/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=t4o1tOV3q78
Notas Link to heading Livro Building Evolutionary Architectures - Neil Ford - Lean Startup aplicado a arquitetura (12:08) o objetivo da arquitetura de software é minimizar a quantidade de recursos que você precisa construir e manter required systems - Uncle Bob (16:05) as decisões de arquitetura (por exemplo, a linguagem escolhida) restringem o design que você pode aplicar no código (17:23) &amp;ldquo;na maior parte das empresas não faria diferença usar a linguagem A, B ou C&amp;rdquo; (17:38) é importante mapear as decisões caras de mudar (por exemplo, OO ou funcional) (19:20) tomada de decisão: gastar tempo em experimentação (PoC, método cientifico) para as decisões caras; documentar: porque foi feito; o que foi testado; o caminho até a decisão, não somente a decisão final; contexto do momento da decisão (como no ADR) (24:40) automatizar tudo o que puder dos &amp;ldquo;checks&amp;rdquo; das decisões.</description></item><item><title>2024-07-07 - 2024-07-13</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-07---2024-07-13/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-07-07---2024-07-13/</guid><description>&amp;laquo; Previous | Next &amp;raquo;
Discovered tools Link to heading Pongo - Mongo but on Postgres - interesting, but I can&amp;rsquo;t think of good use-cases quality-prompts - implements 58 LLM prompting techniques klotho - uses comments in the codebase to create the infrastructure Zango - multiple Django applications as independently deployable units on a single monolith. System Initiative Posting - HTTP client that lives in your terminal - I loved that it runs in the terminal and the requests are stored as YAML files.</description></item><item><title>My Principles for building software</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/my-thoughts-about-software/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/my-thoughts-about-software/</guid><description>(Inspiration: My programming beliefs as of July 2024 and My Principles for Building Software)
&amp;ldquo;Simplicity is the ultimate sophistication.&amp;rdquo; Automated testing - could not be left out, although I believe it is already a consensus in the industry. Prefer pure functions and immutable data - improves testability, predictability, etc. Computers are fast - don&amp;rsquo;t try to optimize to solve a problem you don&amp;rsquo;t have - &amp;ldquo;premature optimization is the root of all evil&amp;rdquo; Donald Knuth Monolith first and The Majestic Monolith Microservices are about team topologies and scaling systems with different types of bounds Do NOT start building your own platform - PaaS will be better built and cheaper than hiring DevOps and building internally.</description></item><item><title>Os segredos dos casais inteligentes</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/books/os-segredos-dos-casais-inteligentes/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/books/os-segredos-dos-casais-inteligentes/</guid><description>Minhas Notas Link to heading Citações Link to heading 1. A teoria funciona na prática? Link to heading (pág. 24) 10 passos para a construção de riquezas: Negociar as dívidas Eliminar dívidas não planejadas Fortalecer o crédito Formar reserva para emergências Melhorar a qualidade de consumo Planejar a renda na aposentadoria Garantir objetivos de curto prazo Estudar opções de investimentos Envolver-se com os investimentos Administrar o equilíbrio 2. Conversar sobre dinheiro não é brigar Link to heading (pág.</description></item><item><title>Casais inteligentes enriquecem juntos</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/books/casais-inteligentes-enriquecem-juntos/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/books/casais-inteligentes-enriquecem-juntos/</guid><description>Notas Link to heading Citações Link to heading Parte 1. Uma união financeiramente feliz Link to heading Capitulo 1. Perfis financeiros Link to heading (pág. 25 e 26)
Poupadores pontos fortes: disciplina e capacidade de economizar pontos fracos: conformismo gastadores pontos fortes: aproveitar a vida pontos fracos: insegurança financeira e falta de controle descontrolados pontos fortes: nenhum pontos fracos: indisciplina e pagamentos desnecessário de juros desligados pontos fortes: espaço para reduzir gastos pontos fracos: falta de disciplina e incapacidade de estipular e atingir objetivos financistas pontos fortes: facilidade de planejar e seguir pontos fracos: se não souberem se fazer entender, tornam-se uns chatos Capitulo 2.</description></item><item><title>2024-06-30 - 2024-07-06</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-06-30---2024-07-06/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/weeknotes/2024-06-30---2024-07-06/</guid><description>Next &amp;raquo;
Learn X in Y minutes - quick intro to many programming languages Discovered tools Link to heading chrome-ai - Vercel AI provider for Chrome built-in model (Gemini Nano) pgrx - Build Postgres Extensions with Rust! Unicorn - A magical full-stack framework for Django Reactor - Phoenix LiveView but for Django deadcode and vulture - Find dead Python code Read articles Link to heading (pt-BR) Daniel Bastos - A maldição de trabalhar com o que se ama My programming beliefs as of July 2024 - good points, I agree with most of them.</description></item><item><title>Não eu, mas Deus</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/books/n%C3%A3o-eu-mas-deus/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/books/n%C3%A3o-eu-mas-deus/</guid><description>Minhas Notas Link to heading Citações Link to heading Prefácio Link to heading (pág. 8) &amp;ldquo;sua (de Acutis) enorme coragem para se mostrar cristão, sem hesitações, em todas as circunstâncias&amp;rdquo; (pág. 8) &amp;ldquo;Não tentou ser uma réplica de nenhum (santo), mas tentou de uma maneira muito própria aplicar alguns truques que aprendera com cada um na sua vida.&amp;rdquo; (pág. 8) &amp;ldquo;essa relação com os santos o ajudou a perceber que a sua própria santidade dependia da preocupação que devia ter pela santidade dos outros, acabando por ser um bom amigo dos seus amigos, agindo sempre de forma misericordiosa.</description></item><item><title>Staff Engineer - Leadership beyond the management track</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/books/staff-engineer---leadership-beyond-the-management-track/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/books/staff-engineer---leadership-beyond-the-management-track/</guid><description>My Notes Link to heading Archetypes Link to heading Found in: Responsibilities: Skills: Interacts with: Reports to: Tech Lead Link to heading Found in: The most common archetype (an organization needs roughly 1 Tech lead for every 8 engineers). Responsibilities: lead one (or a cluster of) team(s), guiding the approach and execution by scoping, coordinating and delegating projects. Define the team&amp;rsquo;s technical vision, and step in to build alignment within the team on complex issues.</description></item><item><title>Ulauncher</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/ulauncher/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/ulauncher/</guid><description> Extensions Link to heading ✅ = using 🧪 = testing ❔ = to test ❌ = tested and discarded
Store
🧪 Better file browser ✅ Calculate Anything ❌ Clipboard - didn&amp;rsquo;t work on Debian 🧪 Custom Scripts ✅ Emoji ❌ File Search - didn&amp;rsquo;t work on Debian ❌ Google Translate - didn&amp;rsquo;t get use to it ❔ Home Assistant 🧪 Obsidian 🧪 Timer ❔ Timezones ✅ Zealdocs ❌ Zoom - didn&amp;rsquo;t work</description></item><item><title>Home Assistant</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/home-assistant/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/home-assistant/</guid><description>Home Assistant Awesome Home Assistant Awesome Awesome HA Blueprints best-of-hassio https://github.com/rospogrigio/localtuya Dashboards: Madelena/hass-config-public, russellventura/HomeAssistant, EvisHome/Home-Assistant Community Add-ons How to hide Energy sidebar? Click and hold Home Assistant to edit the sidebar FireTV events Amazon Prime: sendevent /dev/input/event4 1 745 1 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 0 0 0 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 1 745 0 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 0 0 0 Disney+: sendevent /dev/input/event4 1 746 1 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 0 0 0 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 1 746 0 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 0 0 0 Netflix: sendevent /dev/input/event4 1 744 1 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 0 0 0 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 1 744 0 &amp;amp;&amp;amp; sendevent /dev/input/event4 0 0 0 My Add-ons Link to heading File editor (Official) Log viewer (Community) Terminal &amp;amp; SSH (Official) Spotify Connect (Community) My Integrations Link to heading Internet Printing Protocol (IPP) (TODO) Iperf3 Meteorologisk institutt (Met.</description></item><item><title>Using Android as Linux Server</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/using-android-as-linux-server/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/using-android-as-linux-server/</guid><description> Installing Link to heading Install UserLAnd from PlayStore Select Debian SSH Server Link to heading Set root password on Android: sudo passwd root SSH from another device in the same network: ssh root@192.168.0.44 -p 2022 Installing Docker Link to heading References:
https://github.com/CypherpunkArmory/UserLAnd https://github.com/CypherpunkArmory/UserLAnd/wiki/FAQ https://github.com/CypherpunkArmory/UserLAnd/issues/1222</description></item><item><title>Django</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/django/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/django/</guid><description>Snippet - Django password hashers time comparison OWASP - Django Security Cheat Sheet Ninja Fields selections Issue Scaffold Avoid overwriting Model.delete. For example, overwriting to ensure soft delete (idea from django-tenant-users): def delete(self, *args, hard=False, **kwargs): if not hard: raise DeleteError(&amp;#34;Use Model.soft_delete()&amp;#34;) super().delete(*args, **kwargs)ht How to test unmanaged models? Source # conftest.py def pytest_sessionstart(): from django.apps import apps unmanaged_models = [m for m in apps.get_models() if not m._meta.managed] for m in unmanaged_models: m.</description></item><item><title>Virtudes &amp; Liderança</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/books/virtudes--lideran%C3%A7a/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/books/virtudes--lideran%C3%A7a/</guid><description>Minhas notas Link to heading A essência da liderança: o caráter Link to heading A essência da liderança é o caráter. O conteúdo do caráter são as virtudes. A virtude aumenta a capacidade de ação e gera confiança.
A liderança não é de nascença. É uma vocação para muitos. Não está relacionada ao temperamento. É uma questão de caráter e o caráter não nos é imposto pela natureza. Fortalecemos nosso caráter pela pratica das virtudes.</description></item><item><title>Design de API</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/design-de-api/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/design-de-api/</guid><description>https://www.youtube.com/playlist?list=PLeKXYyZCJHxdD1CXDeEymwI1S9wlcsmYo
API History Text API - Unix Posix - IEEE 1003 DLL COM, DCOM, COM+ (RPC) Database API Web services (SOAP, XML-RPC) REST API (Roy Fielding) Focar no problema, não na ferramente (HTTP, REST, etc) Se você começou pensando na modelagem, está pensando errado. Focar no HTTP acaba restringindo em função dele. E se precisar trocar precisa refazer tudo. BFF - ao invés de uma API orientada ao domínio do problema - gera acoplamento e torna caro a mudança.</description></item><item><title>Vida de São João Paulo II</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/vida-de-s%C3%A3o-jo%C3%A3o-paulo-ii/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/vida-de-s%C3%A3o-jo%C3%A3o-paulo-ii/</guid><description>Autor: Jason Evert
II - Os seus cinco amores Link to heading O Santíssimo Sacramento Link to heading O velho leão Link to heading Espírito Santo, peço-vos o dom da sabedoria, para melhor conhecer a Vós e a vossas divinas perfeições; o dom do entendimento, para discernir com clareza o espírito dos mistérios da sagrada fé; o dom do conselho, para que eu viva conforme os princípios dessa fé; o dom da ciência, para que eu procure e sempre encontre conselho em Vós; o dom da fortaleza, para que nenhum temor ou preocupação terrena jamais me separe de Vós; o dom da piedade, para que eu sempre sirva a Vossa Majestade com amor filial; e o dom do temor do Senhor, para que eu tema o pecado, que vos ofende, ó meu Deus.</description></item><item><title>API client SDK</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/api-client-sdk/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/api-client-sdk/</guid><description> capiboss OpenAPI Link to heading Tools SDK Generators Fern - TypeScript, Python, Java, Go, Ruby, C# - #OpenSource Cons: the Python generated code is ugly and it doesn&amp;rsquo;t have an easy way to customize the generator openapi-generator - GitHub - #OpenSource openapi-json-schema-generator - Python - #OpenSource Stainless - TypeScript, Python, Go, Java, and Kotlin - GitHub - #OpenSource API Gateway - Java, JavaScript, Ruby</description></item><item><title>Conta Azul</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/conta-azul/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/conta-azul/</guid><description> Documentação API Schema Swagger Integrações no-code Piperun SDKs node-red-contrib-conta-azul-api - for some reason the GitHub is empty - Codebase</description></item><item><title>Direção</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/dire%C3%A7%C3%A3o/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/dire%C3%A7%C3%A3o/</guid><description>Curso por Roger Gomes
A ansiedade e o nosso tempo Link to heading Ansiedade Link to heading Medo sem objeto Depende da pessoa, o q é ansiedade pra um pode ser normal pra outro Deve procurar ajuda quando uma área de sua vida começa a interferir em outras. Ex.: Problema no relacionamento e não consegui dormir; trabalho interferindo no relacionamento Temos que olhar pra dimensão biológica, psicológica social e existencial do ser humano Nosso tempo Link to heading Não temos mais as tradições diferentemente dos animais, os homens não tem mais os instintos para lhe dizerem o que eles tem que fazer.</description></item><item><title>English</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/english/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/english/</guid><description>Doesn't it... ? vs Does not it... ? vs Does it not... ? Doesn't it... ? is better Does not it... ? is &amp;lsquo;wrong&amp;rsquo; &amp;ldquo;unless you&amp;rsquo;re some old philosopher&amp;rdquo; Does it not... ? &amp;ldquo;it might imply bluntness or that you&amp;rsquo;re having a hard time believing/understanding&amp;rdquo; Allowed to vs. Allowed for Link to heading &amp;ldquo;allowed for&amp;rdquo; when talking about making provisions for, including, or taking into account something. &amp;ldquo;The schedule allowed for a 30-minute break.</description></item><item><title>Marketing Digital</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/marketing-digital/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/marketing-digital/</guid><description>Gatilhos Mentais: Autoridade; Reciprocidade; Comunidades; Antecipação; Conversa; Escassez (&amp;ldquo;Se os atendentes estiverem ocupados ligue de novo&amp;rdquo;) Prestador de serviço é importante aprender a prospectar e a “roubar” clientes que seriam de outros prestadores mais focado em ação do que produção de conteúdo Instagram Link to heading Stories, carrosséis já foram bons meios para atrair novos seguidores. Hoje, para crescer, foque em Reels e pesca em balde. Se bem executados, tem altas chances do seguidor virar cliente.</description></item><item><title>Pesca</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/pesca/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/pesca/</guid><description> https://youtu.be/F3kSCsall4U Caniço: 4 até 4,50m Linha: 0,25 até 0,30 Chumbada: começar com 50g ou 60g e ir até 120g ou 150g dependo do maré Iscas: tatuiras, minhocas de praia, mariscos, corrupto, camarão, lula&amp;hellip;</description></item><item><title>Team Topologies</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/team-topologies/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/team-topologies/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=haejb5rzKsM
Team size Link to heading Limit the size of software services/products by the cognitive load that the team can handle. each service must be fully owned by a team with sufficient cognitive capacity to build and operate it less than 9 people “there are evolutionary reasons for this”? Cognitive loads Link to heading The total amount of mental effort being used in the working memory Types Link to heading Intrinsic skills “How are classes defined in Java?</description></item><item><title>Filmes</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/filmes/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/filmes/</guid><description> Filme Recomendação 1883 https://x.com/henriquebastos/status/1730989873673240594</description></item><item><title>HTTP</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/http/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/http/</guid><description> Methods Link to heading POST Link to heading Responses Link to heading 201 (Created) containing a Location header - If one or more resources has been created. Source: RFC 7231 - Section 4.3.3 Headers Link to heading Location: URI https://example.com/path or relative /path. When relative the final value is computed by resolving it against the effective request URI. Source: RFC 7231 - Section 7.1.2</description></item><item><title>Software Zen</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/software-zen/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/software-zen/</guid><description/></item><item><title>Tech Leadership Conference</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/tech-leadership-conference/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/tech-leadership-conference/</guid><description>Como Líderes Podem Usar IA Como Copiloto Link to heading by Phil Calçado
A produtividade das ferramentas de AI é restrita a tarefas repetitivas e bem especificadas. &amp;ldquo;Não há ainda uma ferramenta que ajude com estratégia e alinhamento&amp;rdquo; Liderança técnica: 3 pilares: engenharia técnica, pessoas, responsável pelo sistema de entrega Como discustir com gestor? O combinado não sai caro: o que é responsabilidade de cada um? Externalizar as ideias num documento e discutir o documento ao invés das ideias.</description></item><item><title>Vendas 1a1</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/vendas-1a1/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/vendas-1a1/</guid><description>5 competências do vendedor bem sucedido Link to heading por Sandro M - http://meusucesso.com/
Conhecimento da oferta profundo conhecimento do bem que comercializa não só suas características intrínsecas, mas, e sobretudo, sua aplicação e benefícios a seu cliente conhecimento técnico + conhecimento do universo do cliente Construção de Relacionamento foco no longo prazo: conquista de confiança relacionamento de valor não é sinônimo de &amp;ldquo;tomar cafezinho com o cliente&amp;rdquo; Capacidade de comunicação saber comunicar: compreender, trabalhar e transmitir informações e conhecimentos sobre todo universo do negócio se colocar na posição fo cliente e enxergar os mundos com seus olhos Orientação para resultados 1º passo: definição dos objetivos comerciais do negócio e pessoais do indivíduo Atitude empreendedora Desejo pessoal de fazer a diferença Cartilha de Vendas Link to heading por Flávio Augusto</description></item><item><title>(Manifest) Front-end</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-front-end/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-front-end/</guid><description> References Link to heading CSS Utility Classes and &amp;ldquo;Separation of Concerns&amp;rdquo; HTML First Locality of Behaviour (LoB)</description></item><item><title>(Manifest) Microservices</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-microservices/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-microservices/</guid><description>Microservices are good when your system has different scale needs. For example, in a e-commerce the products page can be hard cached but the payment doesn’t and it needs high availability. Microservices are good for large organizations where each team supports a service. Conway&amp;rsquo;s law. Monoliths are good enough for almost everything.
Microservices need justification. https://x.com/milan_milanovic/status/1722252645438484810?s=46
References Link to heading Meme: Microservices orchestration complexity How to recover from microservices MonolithFirst Monoliths are good enough for almost everything.</description></item><item><title>(Manifest) Platforms</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-platforms/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-platforms/</guid><description> Start with PaaS When to build a platform internally? When the cost of building and maintaining is smaller than paying a PaaS Or when you have a specific use case not supported by PaaS (uncommon) References Link to heading https://twitter.com/andrealmar_/status/1721962350754836859! https://x.com/o_gabsferreira/status/1242140290443546625?s=46</description></item><item><title>(Manifest) REST</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-rest/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/manifest-rest/</guid><description> Topics Hypermedia REST doesn&amp;rsquo;t need versioning? What about when we want to change a field? Best practices References Link to heading HATEOAS is for Humans How Did REST Come To Mean The Opposite of REST? HTML Standard JSON:API REST API URI Naming Conventions and Best Practices REST APIs must be hypertext-driven Richardson Maturity Model Why I Hate HATEOAS pt-br Link to heading https://www.youtube.com/playlist?list=PLeKXYyZCJHxdD1CXDeEymwI1S9wlcsmYo</description></item><item><title>Cartão de Crédito</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/cart%C3%A3o-de-cr%C3%A9dito/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/cart%C3%A3o-de-cr%C3%A9dito/</guid><description>Programa de Pontos Link to heading Nubank Link to heading R$ 12.5 a cada R$ 1.000 R$ 125 a cada R$ 10.000 R$ 1250 a cada R$ 100.000 R$ 1060 a cada R$ 100.000 (R$ -190)
C6 Link to heading R$ 17,50 a cada R$ 1.000 ($4) R$ 14 a cada R$ 1.000 ($5) R$ 11,66 a cada R$ 1.000 ($6)
R$ 175 a cada R$ 10.000 ($4) R$ 140 a cada R$ 10.</description></item><item><title>Micro-SaaS</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/micro-saas/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/micro-saas/</guid><description>Fake Door consiste em construir uma landingpage fake. Na hora da compra o cliente é avisado de que o produto ainda não está disponível.
OnlineOrNot - How to get your first ten customers
Stripe - Your first 10 customers</description></item><item><title>Upwork</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/upwork/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/upwork/</guid><description>Talent Cloud - huge advantage; Network of top freelancers; exclusive access to jobs posted Top Rated Freelancer and Top Rated Plus Freelancer TODO: research criterias and advantages Gets exponentially easier - depends of reputation You need to convince you are the right fit for the project Profile Link to heading Focus on Title, overview and portfolio Try different options. TODO: look for Specialized Profiles Title Link to heading What problem you solve.</description></item><item><title>Inbox</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/inbox/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/inbox/</guid><description>https://www.apt-browse.org/ https://twitter.com/thiagoghisi/status/1708626218688430350?s=46 https://zaiste.net/posts/shell-commands-rust/ https://pessimistsarchive.org/ Django Scaffold What files Rails create? Does Rails write tests? https://www.gov.br/pt-br/servicos/assinatura-eletronica Fuzzy search: https://docs.rs/simsearch/latest/simsearch/ Para finalizar, um recado: se você está na posição do Moacir de alguns anos atrás, com medo de perder suas garantias ao arriscar empreender, eu espero que esse texto te ajude. Não tenha medo de empreender. Planeje-se, junte uma grana, faça um colchão financeiro de segurança e se jogue. Se der certo, você ganha, se der errado, você desenvolveu uma série de habilidades que te tornarão um profissional melhor.</description></item><item><title>CSS</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/css/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/css/</guid><description> Features Link to heading Nesting - Working Draft - Browsers support Variables - Candidate Recommendation - Browsers support Libs Link to heading Basscss Bootstrap Bulma missing.css Tachyons Tailwind turretcss Semantic UI - GitHub</description></item><item><title>Sky Computing</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/sky-computing/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/sky-computing/</guid><description> Skypilot - Run LLMs, AI, and Batch jobs on any cloud Skyplane - data transfers between any cloud</description></item><item><title>Toolbox</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/toolbox/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/toolbox/</guid><description>PageSpeed Insights Landingsite Snapdrop - Transfer files across devices in the same network. portr - #OpenSource ngrok No Code Map App - spreadsheet to interactive map AI Link to heading Chats Link to heading Bing Chat Claude DuckDuckGo AI Gemini Meta AI Coding Link to heading Assistants Link to heading Aider - AI pair programming in your terminal Blackbox Codium GitHub Copilot Supermaven Reviewers Link to heading CodeRabbit CodiumAI Sourcery Locally Link to heading LM Studio Ollama Image Link to heading Computer Vision Link to heading Roboflow - collection of open source computer vision datasets and APIs.</description></item><item><title>Project Management</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/project-management/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/project-management/</guid><description> Everyone on Support Tools Link to heading Basecamp Never tried R$ 38/user/month ClickUp Pros Multiple boards in one view Easy export as CSV Cons Slow and heavyweight Jira I don&amp;rsquo;t know why it&amp;rsquo;s so used. Linear Never tried monday.com Todoist Individual: US$5/month - Business: $8/member/month Pros Simple and lightweight Trello Pros Simple and lightweight Cons It&amp;rsquo;s not possible to see multiple boards at the same time</description></item><item><title>Ecommerce</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/ecommerce/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/ecommerce/</guid><description> Plataformas Link to heading Nuvemshop RediRedi O único requisito é que tenha um CNPJ com CNAE de varejo. Venda pela WhatsApp Tray Não precisa de CNPJ WhatsApp Link to heading Lojazap Lojinha Zap Não consegui testar porque deu erro depois de criar a loja Meu Catálogo Digital</description></item><item><title>Milhas</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/milhas/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/milhas/</guid><description> Programas bancários Livelo - é o mais fácil; depois pode migrar os pontos para outros programas Esfera Programas de Cia Aéreas Smiles Latam Pass Tudo Azul Comprar quando tiver promoções (exemplo: 10 pontos/real)</description></item><item><title>Chars</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/chars/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/chars/</guid><description> https://www.compart.com/en/unicode/category/No ⁰¹²³⁴⁵⁶⁷⁸⁹ ₀₁₂₃₄₅₆₇₈₉</description></item><item><title>Hugo</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/hugo/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/hugo/</guid><description> How to add icon for external links (Source) &amp;lt;!-- layouts/_default/_markup/render-link.html --&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;#34;{{ .Destination | safeURL }}&amp;#34;{{ with .Title}} title=&amp;#34;{{ . }}&amp;#34;{{ end }}&amp;gt;{{ .Text | safeHTML }}{{ if strings.HasPrefix .Destination &amp;#34;http&amp;#34; }} &amp;lt;i class=&amp;#34;fa fa-external-link&amp;#34; aria-hidden=&amp;#34;true&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt;{{ end }}&amp;lt;/a&amp;gt; How to override the theme (Source): layouts/_default/single.html overwrites /themes/&amp;lt;THEME&amp;gt;/layouts/_default/single.html Search Link to heading Toolbox#Search#Client-side hugo-lunr</description></item><item><title>Pirâmide de Prioridades</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/pir%C3%A2mide-de-prioridades/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/pir%C3%A2mide-de-prioridades/</guid><description>retirado do curso O Valor do Dinheiro Salário - para pagar as contas de agora Trabalho depois trabalho - estudo e especialização para pagar as contas do futuro pelo menos 1 ou 2h por dia pra conseguir estudar não é fácil países de 3º mundo tem ao mesmo tempo falta de mão de obra qualificada e desemprego Seguro de Vida - é barato; pode ser acessado em qualquer banco Plano de Saúde Dívidas pagas - dívidas curtas, cartão de crédito, atrasos/multa/juros Reserva de Emergência - dinheiro líquido; 2 anos de gastos Lugar melhor/Casa própria na vida real, falta de liquidez é uma vantagem porque você evita gastar filhos terem um local de referência; estarão menos expostos a violência, má educação e vulgaridade.</description></item><item><title>stunnel</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/stunnel/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/stunnel/</guid><description> Homepage Docker images alpine-stunnel - source dweomer/stunnel - image; source gabriel-pinheiro/docker-stunnel-client - source guyelsmorepaddock/stunnel - image vimagick/stunnel - image</description></item><item><title>Frontend</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/frontend/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/frontend/</guid><description>Islands Architecture - encourages small, focused chunks of interactivity within server-rendered web pages async vs defer Link to heading Tweet Both Doesn&amp;rsquo;t block page loading and rendering. async Runs immediately after download. No guaranteed execution order (might differ from the order in the HTML) Beneficial for stand-alone scripts, not affecting initial DOM. defer Waits for HTML parsing to finish. Maintains script order in the document (beneficial for scripts that rely on each other) Beneficial for scripts that are not necessary until the page content has been loaded.</description></item><item><title>Agile</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/agile/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/agile/</guid><description> https://agiledictionary.com/ - Agile Dictionary https://agiledictionary.com/209/spike/ - Spike Why Software Estimations Are Always Wrong Kanban Link to heading Kanban Highway: The Least Popular Mario Kart Course Scrum Link to heading What is the Recommended Scrum Team Size? You don&amp;rsquo;t need Scrum. You just need to do Kanban right. Scrum is a cancer</description></item><item><title>Alternatives to</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/alternatives-to/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/alternatives-to/</guid><description>https://www.opensourcealternative.to/
Apache Benchmark Link to heading https://github.com/rakyll/hey Firebase Link to heading https://supabase.com/ #OpenSource</description></item><item><title>Anotações</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/indice/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/indice/</guid><description>Anotações sobre tópicos diversos. Algumas em Português outras em Inglês.
Ordenadas de acordo com a data de atualização. Últimas atualizações no topo.
Logging Weeknotes/2024-08-18 - 2024-08-24 Livros Do zero aos R$ 10k MRR em 3 meses Weeknotes/2024-08-11 - 2024-08-17 PostgreSQL Magnanimidade vs Humildade O que eu faria diferente English Catolicismo Videos/The End Of Object Inheritance and The Beginning Of A New Modularity GraphQL Hasura Weeknotes/2024-08-04 - 2024-08-10 Books/Não eu, mas Deus Documentation Python Weeknotes/2024-07-28 - 2024-08-03 Toolbox Weeknotes/2024-07-21 - 2024-07-27 Books/Virtudes &amp;amp; Liderança Home Assistant Inbox Weeknotes/2024-07-14 - 2024-07-20 Videos/DVC 13 - Arquitetura de Software com Rodrigo Branas e Elton Minetto Videos/Git Hidden Gems Weeknotes/2024-07-07 - 2024-07-13 My thoughts about software Vim Architecture EdTech Weeknotes/2024-06-30 - 2024-07-06 Books/Os segredos dos casais inteligentes Books/Casais inteligentes enriquecem juntos Books/Staff Engineer - Leadership beyond the management track Ulauncher Django Marketing Digital Filmes Natal Git Linux Aplicativos de Notas LLM Frontend Terraform Obsidian Smart Home Using Android as Linux Server Auth Scrapers Web3 Observability Nespresso Vida de São João Paulo II Design de API Direção (Manifest) REST stunnel Conta Azul Team Topologies Pesca API client SDK Vendas 1a1 Tech Leadership Conference Micro-SaaS Databases Passaporte Dev Senior HTTP Software Zen (Manifest) Microservices (Manifest) Platforms Alternatives to (Manifest) Front-end Upwork Cartão de Crédito Agile CSS Midjourney Hugo Seguranca Project Management Docker PDF Sky Computing Porto Alegre Oracle MongoDB Ecommerce Media Servers Milhas Chars Pirâmide de Prioridades Distributed IDs Message Queues Logseq Clojure Cloud Brag document Javascript Catequese para Adultos The most famous 5 laws in the world ChatGPT - Decimal approximation in Python IoT OpenTelemetry Empreendedorismo Filesystems Joplin Sentry Beancount Steganography GitHub Leadership Raspberry AWS Digital Garden Padre Paulo Ricardo Noite de Titã Manhã de Titã Bancos PJ Com API Jupyter Data Science na Prática 3 Entregabilidade de E-mails NFSe O Valor do Dinheiro Tornando-se um Estudante Serio Como criar um senso de urgencia</description></item><item><title>Aplicativos de Notas</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/aplicativos-de-notas/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/aplicativos-de-notas/</guid><description>https://www.getdnote.com/ https://znote.io/ Logseq Joplin Obsidian Roam Grafo ✅ ❌ ✅ Open Source ✅ ✅ ❌ Criptografado ✅ ✅ ✅ Organização em blocos ✅ ❌ ❌ Web Clipper ⚠️ ✅ ⚠️ App Linux ✅ ✅ ✅ App Android ✅ ✅ ✅ Sincronização ⚠️ ✅ ✅ Usabilidade ⚠️ ✅ ✅ Publicar ⚠️ ⚠️ ✅ Salva como .md SQLite .md Logseq Link to heading Pros Link to heading Organização em listas/blocos Embeds Grafo Encriptado Open Source Contras Link to heading App desktop fica travando no Debian Alguns problemas na sincronização entre desktop e smartphone Markdown tem algumas partes que só funcionam no Logseq (TODO, embeds&amp;hellip;) Joplin Link to heading Pros Link to heading Encriptado Open Source Web Clipper Contras Link to heading Não tem grafo por padrão Não tem search and replace por padrão Não da pra embedar só uma parte da nota Obsidian Link to heading Pros Link to heading Usabilidade Grafo Encriptado Fácil de integrar com arquivos de outros projetos Contras Link to heading Não é Open Source Roam Link to heading https://roamresearch.</description></item><item><title>Architecture</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/architecture/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/architecture/</guid><description>References AWS Well-Architected Azure Well-Architected Framework The Twelve-Factor App How to drive your architecture decisions with a simple framework Getting the Basics - Software Architecture Introduction https://www.youtube.com/watch?v=8UlLgOf20Ho Functional requirements: What should the system do? Non-functional requirements: How should the system behave? (Functionality, Usability, Reliability, Efficiency, Maintainability, Scalability, Portability) Restrictions (Legal Compliance, Cost, Standards, Talent Hiring, Time to Market) Book - Software Architecture Patterns (O&amp;rsquo;Reilly) The Architect’s Blueprint - Understanding Software Styles and Patterns with Cheatsheet API Link to heading https://jsonapi.</description></item><item><title>Auth</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/auth/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/auth/</guid><description>https://github.com/ory/keto - the first and most popular open source implementation of &amp;ldquo;Zanzibar: Google&amp;rsquo;s Consistent, Global Authorization System&amp;rdquo; Stop overloading JWTs with permission claims https://auth0.com/blog/on-the-nature-of-oauth2-scopes/ SuperTokens - #OpenSource User Authentication Auth0 Link to heading Get Access Tokens Manually Customize prompts API Multi-tenancy Link to heading Multi-Tenant Applications Best Practices Organizations Link to heading Understand How Auth0 Organizations Work Create Your First Organization Use Organization Names in Authentication API Refresh Tokens Link to heading allow_offline_access If enabled, Auth0 will allow applications (SPAs) to ask for Refresh Tokens for this API (Servers).</description></item><item><title>AWS</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/aws/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/aws/</guid><description>Lambda Link to heading Observability Link to heading AWS Lambda Powertools (Python) honeycomb-lambda-extension OpenTelemetry Automatic Instrumentation (Python) AWS Service Lens AWS X-Ray RDS Link to heading Terraform modules RDS - https://registry.terraform.io/modules/terraform-aws-modules/rds/aws/latest Aurora - https://registry.terraform.io/modules/terraform-aws-modules/rds-aurora/aws/latest Aurora Link to heading Replicas Link to heading Auto scalling increases replicas when necessary. Aurora has 1 writer and up to 15 read replicas. Write operations are managed by the primary instance.
The Aurora Replicas can be distributed across the Availability Zones that a DB cluster spans within an AWS Region.</description></item><item><title>Beancount</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/beancount/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/beancount/</guid><description> Awesome Beancount Documentation SQL queries examples vim plugin GitHub Import Link to heading beancount-import - Web UI for semi-automatically importing beancount_reds_importers - bean-download smart_importer - importers with machine learning - status: beta tariochbctools - Some importers, plugins and price fetchers examples consuming API: quickfile and transferwise</description></item><item><title>Brag document</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/brag-document/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/brag-document/</guid><description> Dica de carreira_ crie um brag document Get your work recognized_ write a brag document</description></item><item><title>Catequese para Adultos</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/catequese-para-adultos/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/catequese-para-adultos/</guid><description>Curso: https://padrepauloricardo.org/cursos/categoria/catequese-para-adultos por Padre Paulo Ricardo Introdução Link to heading 1. Porque estamos neste mundo? Link to heading 2. Como Deus quer que sejamos felizes? Link to heading &amp;ldquo;Você realmente acredita que Deus é a sua felicidade?&amp;rdquo; Todos os seres humanos querem ser felizes. Até mesmo os maus querem. A felicidade não está a disposição. Problema: as pessoas querem ser felizes nesse mundo. A felicidade nesse mundo não existe. Mesmo que você à alcance, ela te abandona na hora da morte.</description></item><item><title>Catolicismo</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/catolicismo/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/catolicismo/</guid><description>Sê firme, amável e justo.
Vinde a mim vós todos que estais cansados e sobrecarregados e eu vos aliviarei. (Mateus 11, 28)
A autoridade existe para o bem daquele sobre que ela é estabelecida. (Diferença entre autoridade e autoritarismo)
Os jovens não só devem ser amados, como devem saber que são amados
São João Bosco
O cristianismo é a única religião que tem um Deus feito homem
&amp;ldquo;Ó feliz culpa (do pecado original)!</description></item><item><title>ChatGPT - Decimal approximation in Python</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/chatgpt---decimal-approximation-in-python/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/chatgpt---decimal-approximation-in-python/</guid><description>Lucas Link to heading In [1]: from decimal import Decimal In [2]: Decimal(0.1) Out[2]: Decimal(&amp;#39;0.1000000000000000055511151231257827021181583404541015625&amp;#39;) In [3]: Decimal(&amp;#39;0.1&amp;#39;) Out[3]: Decimal(&amp;#39;0.1&amp;#39;) Why it happens?
ChatGPT Link to heading The reason for this behavior is related to how floating-point numbers are represented in computers.
In computers, floating-point numbers are represented in binary format using a fixed number of bits. However, some decimal numbers that have a finite number of decimal places, such as 0.</description></item><item><title>Clojure</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/clojure/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/clojure/</guid><description> Introdução de Clojure com Python</description></item><item><title>Cloud</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/cloud/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/cloud/</guid><description>Cloud vs On Premises Link to heading No último mês a Lambda3 saiu de uma infra on premises pra outra 100% nuvem. Desligamos uma estrutura com 2 servidores físicos de dez anos de idade (redundância) que tinham quase 200GB de RAM cada, diversos switches, firewall e cancelamos um link dedicado de 2 mil reais. Tínhamos umas dez VMs rodando. É uma infra pequena, mas adequada pras nossas necessidades. Temos um ADDS com 2 DCs, servidores de build, log, aplicação, firewall e outras coisinhas.</description></item><item><title>Databases</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/databases/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/databases/</guid><description>Lite Link to heading libSQL- fork of SQLite that is both Open Source, and Open Contributions. Vector Link to heading Amazon OpenSearch Chroma - SQLite of vector databases Elasticsearch Vector Search GraphDB Kùzu LanceDB - Repo milvus pgvector - Python support Pinecone Qdrant - vector similarity search engine and database - Python client - used by OpenAI and X AI #OpenSource typesense - #OpenSource VectorDB Weaviate What is a Vector Database?</description></item><item><title>Digital Garden</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/digital-garden/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/digital-garden/</guid><description> Examples: https://fserb.com/flux/ https://twitter.com/Mappletons/status/1250532315459194880 Tools and Resources - https://github.com/MaggieAppleton/digital-gardeners A Brief History &amp;amp; Ethos of the Digital Garden - https://maggieappleton.com/garden-history How the Blog Broke the Web - https://stackingthebricks.com/how-blogs-broke-the-web/</description></item><item><title>Distributed IDs</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/distributed-ids/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/distributed-ids/</guid><description> NanoID Link to heading for JS Why is NanoID Replacing UUID ulid Link to heading Universally Unique Lexicographically Sortable Identifier Spec</description></item><item><title>Docker</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/docker/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/docker/</guid><description>Error: Bind for 0.0.0.0:8080 failed: port is already allocated #troubleshooting sudo netstat -tulpn | grep LISTEN sudo service docker restart Prune - Linux docker system prune &amp;amp;&amp;amp; docker image prune Remove all images - Linux docker images -q | xargs docker rmi Error: failed to start daemon: Error initializing network controller: error obtaining controller instance: failed to create NAT #troubleshooting sudo shutdown -r now If reboot doesn&amp;rsquo;t work: sudo update-alternatives --set iptables /usr/sbin/iptables-legacy &amp;amp;&amp;amp; sudo update-alternatives --set ip6tables /usr/sbin/ip6tables-legacy export command - export the contents of the underlying directory, not the contents of the volume.</description></item><item><title>Documentation</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/documentation/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/documentation/</guid><description>ADR - Architecture Decision Records Link to heading Documenting Architecture Decisions adr-tools (cli) Install adr-viewer - easy-to-navigate web page, either as a local web-server or generated static content. Diagrams Link to heading C4 Model Diátaxis - A systematic framework for technical documentation authoring. As a code Link to heading Diagrams - draw the cloud system architecture in Python code #OpenSource https://twitter.com/lucasrcezimbra/status/1702637726871294189 GoAT - Go ASCII Tool #OpenSource Mermaid - Diagramas as a code - Live #OpenSource Database to Mermaid: https://github.</description></item><item><title>EdTech</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/edtech/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/edtech/</guid><description> QTI Link to heading API v3.0 API v2.2 with good examples API v2.1 API v2.0 with good examples PDF version Slides with good examples Validator npm packages Link to heading @abuenameh/qti-components @citolab/qti-api @citolab/qti-components @citolab/qti-convert @citolab/qti-extended @schule4-0/react-qti qti3-item-player qti3-stimulus-player quiz-interactions react-qti Surpass Link to heading Help Site Importing items from other sources API v2</description></item><item><title>Empreendedorismo</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/empreendedorismo/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/empreendedorismo/</guid><description> Programador por que você quer empreender?</description></item><item><title>Filesystems</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/filesystems/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/filesystems/</guid><description> ZFS Link to heading OpenZFS - https://github.com/openzfs/zfs Podcast: Making the ZFS file system - https://changelog.com/podcast/475 Snapshots Is it magic?</description></item><item><title>Git</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/git/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/git/</guid><description>Using bisect to find bugs
git bisect start git bisect good &amp;lt;sha1&amp;gt; # mark commit as good git bisect bad &amp;lt;sha1&amp;gt; # mark commit as bad git bisect run &amp;lt;cmd&amp;gt; # run cmd automatically to find bad commit (GitHub) How to recover the deleted branch of a PR?
git clone git@github.com:&amp;lt;username&amp;gt;/&amp;lt;repo&amp;gt;.git git fetch origin pull/&amp;lt;pr_id&amp;gt;/head:&amp;lt;new-branch&amp;gt; git checkout &amp;lt;new-branch&amp;gt; Moving specific directories to a new repository
mkdir &amp;lt;new-repo&amp;gt; cd &amp;lt;new-repo&amp;gt; git init git remote add &amp;lt;old-repo&amp;gt; git@github.</description></item><item><title>GitHub</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/github/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/github/</guid><description> Actions Link to heading Default environment variables: https://docs.github.com/en/actions/learn-github-actions/variables#default-environment-variables</description></item><item><title>GraphQL</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/graphql/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/graphql/</guid><description> Cons Link to heading Leads to to spread business logic in the frontend</description></item><item><title>Hasura</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/hasura/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/hasura/</guid><description>Hasura CE Changelog cli-migrations Docker image automatically apply Migrations/Metadata when the server starts
cli-migrations image API Limits It&amp;rsquo;s not available on self-hosted open source Metadata API Reference: API Limits config.yaml reference: Hasura CLI Configuration Reference Environment variables AWS Aurora: Is it for you? Auditing Actions on Tables in Postgres Watch Outs Link to heading Lack of observability (in the self-hosted open source plan) GraphQL apps leads to to spread business logic in the frontend Security concerns of exposing a database directly via GraphQL Hasura migrations does NOT run in a transaction by default.</description></item><item><title>IoT</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/iot/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/iot/</guid><description>LoRa (from &amp;ldquo;long range&amp;rdquo;) is a physical proprietary radio communication technique. (&amp;hellip;). The continued development of the LoRaWAN protocol is managed by the open, non-profit LoRa Alliance (&amp;hellip;).
Together, LoRa and LoRaWAN define a Low Power, Wide Area (LPWA) networking protocol designed to wirelessly connect battery operated devices to the internet in regional, national or global networks, and targets key Internet of things (IoT) requirements such as bi-directional communication, end-to-end security, mobility and localization services.</description></item><item><title>Javascript</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/javascript/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/javascript/</guid><description/></item><item><title>Joplin</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/joplin/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/joplin/</guid><description> https://github.com/laurent22/joplin/ an open source note taking and to-do application with synchronisation capabilities Plugins Link to heading https://github.com/aman-d-1-n-only/joplin-exports-to-ssg - export to Hugo, Gatsby or Jekyll https://github.com/alondmnt/joplin-plugin-jarvis - AI note-taking assistant powered by OpenAI Graph https://github.com/treymo/joplin-link-graph https://github.com/agerardin/joplin-plugin-knowledge-graph https://github.com/ylc395/joplin-plugin-pages-publisher - generates a static website from your picked notes https://github.com/FelisDiligens/joplin-plugin-search-and-replace https://discourse.joplinapp.org/t/embed-any-search-with-content/14328 https://discourse.joplinapp.org/t/automatic-backlinks-with-manual-insert-option/13632</description></item><item><title>Leadership</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/leadership/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/leadership/</guid><description> Different leadership styles Autocratic. Authoritative. Pacesetting. Democratic. Coaching. Affiliative. Laissez-faire. Manage process before people Moonlighting managers ain’t got no time for bullshit</description></item><item><title>Linux</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/linux/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/linux/</guid><description>https://www.youtube.com/watch?v=X8h304Jp9N8 Fedora Silverblue&amp;rsquo;s move to bootable OCI images: Linux will never be the same io_uring #async https://en.wikipedia.org/wiki/Io_uring https://unixism.net/loti/what_is_io_uring.html https://kernel.dk/io_uring.pdf Alternatives to Apache Benchmark How to transform curl to ab &amp;lt;curl&amp;gt; = &amp;lt;ab&amp;gt; -H = -H: headers --data-raw &amp;lt;json&amp;gt; = -p &amp;lt;file&amp;gt;.json: request body --data @file = -p &amp;lt;file&amp;gt;.json: request body How to print and redirect the stdout &amp;lt;command&amp;gt; | tee &amp;lt;filename&amp;gt; Converting images from webp (or jpg, png, etc.) to jpg (or webp, png, etc) (Tweet) sudo apt install imagemagick convert &amp;lt;file&amp;gt;.</description></item><item><title>Livros</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/livros/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/livros/</guid><description>Legenda
Status: ✅=Lido; 👀=Lendo; ☑=Para ler; ❌=Abandonado;
Tipo: 🛒=Não tenho; 📗=Físico; 📱=Digital
Nota: ⭐=Não gostei; ⭐⭐=Gostei; ⭐⭐⭐=Gostei muito; ⭐⭐⭐⭐=Favoritos;
Autor Título Status Tipo Nota Indicado por Machado de Assis Dom Casmurro ✅ 📗 ⭐⭐⭐⭐ Fiódor Dostoiévski Crime e Castigo ✅ 📗 ⭐⭐⭐⭐ Alexandre Harvard Virtudes &amp;amp; Liderança ✅ 📗 ⭐⭐⭐⭐ Roger Nelson Rodrigues A Vida Como Ela É ❌ 📗 ⭐⭐⭐ Benjamin Stevenson Todo mundo da minha família já matou alguém ✅ 📗 ⭐⭐⭐ Jason Evert Vida de São João Paulo II ✅ 📗 ⭐⭐ Ricardo Figueiredo Não eu, mas Deus ✅ 📗 ⭐⭐ Jaron Lanier Dez Argumentos para você deletar agora suas redes sociais 👀 📗 ⭐⭐ Igreja Catecismo 👀 📗 ⭐⭐ Flávio Augusto Ponto de Inflexão ✅ Gustavo Cerbasi Dinheiro: Os Segredos de Quem Tem ✅ 📗 Carol Dweck Mindset ☑ 📗 Team Topologies ☑ 🛒 John C.</description></item><item><title>LLM</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/llm/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/llm/</guid><description>Observability Vector Databases OWASP Top 10 - Doc - Slides Unstructured - ETL for LLMs LoRA = low rank adaptation - vastly cheaper mechanism for fine tuning Emerging Architectures for LLM Applications https://github.com/imartinez/privateGPT Lit-GPT Jina AI https://github.com/Stability-AI/StableLM - Stability AI #OpenSource https://github.com/Torantulino/Auto-GPT https://github.com/hpcaitech/ColossalAI https://www.hpc-ai.tech/blog/one-half-day-of-training-using-a-few-hundred-dollars-yields-similar-results-to-mainstream-large-models-open-source-and-commercial-free-domain-specific-llm-solution Transformer for Actions - GPT - https://www.adept.ai/blog/act-1 Toolformer Meta desenvolve modelo de linguagem que aprende sozinho a usar ferramentas externas, como mecanismos de busca, calculadoras e calendários Decide por conta própria quais APIs usar para contornar as limitações presentes em outros sistemas, como a falta de conhecimento em aritmética, por exemplo.</description></item><item><title>Logseq</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/logseq/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/logseq/</guid><description>Namespaces Create: use / on the page name. Example: Root Page/Child Page Query: {{namespace [[Root Page] ]}} Create aliases: add property alias:: First alias, Second Alias Default templates: :default-templates {:journals &amp;quot;Template Name&amp;quot;} How to Login on Logseq? #troubleshooting Create a .desktop file [Desktop Entry] Exec=/bin/logseq %u MimeType=x-scheme-handler/logseq Name=Logseq Type=Application .local/share/applications from https://thinkstack.club/how-to-set-up-an-automated-daily-template-in-logseq/ Arweave support Web3 https://github.com/logseq/logseq/pull/3220 https://twitter.com/djwhitt/status/1462790586977689600 https://twitter.com/logseq/status/1462590014722764802 Cheat sheet Link to heading Ctrl+Up Arrow - Collapse Ctrl+Down Arrow - Expand Editing mode alt+Right Arrow - Zoom in editing block alt+Left Arrow - Zoom out editing block Normal mode g s - Go to Keyboard shortcuts page g j - Go to journals g t - Go to journals alt+Right Arrow - Forwards otherwise alt+Left Arror - Backwards otherwise Publishing Link to heading https://docs.</description></item><item><title>Media Servers</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/media-servers/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/media-servers/</guid><description> Emby Link to heading #OpenSource https://emby.media/ Source code Jellyfin Link to heading #OpenSource https://jellyfin.org/ Source code Docker image and docs Home Assistant integration docs Plex Link to heading https://www.plex.tv/ https://www.themoderncoder.com/dont-install-plex-on-a-raspberry-pi/ Client on Raspberry: https://www.rasplex.com/</description></item><item><title>Message Queues</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/message-queues/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/message-queues/</guid><description>AWS SQS Link to heading Alternatives to - ElasticMQ Database-Backed Link to heading Postgres: a Better Message Queue than Kafka? The Database As Queue Anti-Pattern Polling: short interval = hit database too much; long internal = delay processing On Postgres can avoid pooling by using LISTEN/NOTIFY Performance: no index=slow queries, indexes=slow inserts Locks: can be a problem. Purge: needs to clear the table at intervals Coupling: need to share database between services not an issue for monoliths Kafka Link to heading RabbitMQ Link to heading Redis-Backed Link to heading Pub/Sub Link to heading Consumer SUBSCRIBE to a key and producers PUBLISH to the same key.</description></item><item><title>Midjourney</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/midjourney/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/midjourney/</guid><description> https://www.midjourney.com/ realistic photograph of a futuristic home office with a rustic wooden table https://discord.com/channels/662267976984297473/989268383751106560/1074672204614225970 https://discord.com/channels/662267976984297473/989268383751106560/1074672647369142273 https://discord.com/channels/662267976984297473/989268383751106560/1074673441548017704</description></item><item><title>Natal</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/natal/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/natal/</guid><description>Cludes de Tiro Link to heading Clube Caveira Natal - @clubedetirocaveira Clube de Tiro Roland - @clubedetiroroland - Site CTN - @ctnnatal - Site Dudu Standard - @dsps.clubedetiro Feroli - @feroli_oficial - não parece ser um clube NH Shooting Club - @nhshootingclub Flores Link to heading Agroflores Av. Capitão Mor Gouveia N2294, Cidade da Esperança (84) 3605-0513 Blum Av. Miguel Castro, 1142 - Lagoa Nova (84) 9912-8345 Alimentação Link to heading ⭐️ = odiei ⭐️⭐️ = não gostei ⭐️⭐️⭐️ = bom ⭐️⭐️⭐️⭐️ = muito bom ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️ = favorito 💸 = barato 💸💸 = 💸💸💸 = 💸💸💸💸 = 💸💸💸💸💸 = caro</description></item><item><title>Observability</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/observability/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/observability/</guid><description>Sentry Transactions vs Spans from https://docs.sentry.io/product/sentry-basics/tracing/distributed-tracing/ Span Spans in OpenTelemetry A Span represents a unit of work or operation. Spans are the building blocks of Traces. A Span is best used to when the operation has a start and an end. A Span Event is a information of the Span. It&amp;rsquo;s best used to track operations with singular point in time. LLM Link to heading arize baserun - From identifying an issue to evaluating the solution Datadog - OpenAI Monitoring fiddler - Gantry - observability, analytics, and evaluation for your AI-powered products.</description></item><item><title>Obsidian</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/obsidian/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/obsidian/</guid><description> Clipping Link to heading Obsidian Clipper Obsidian Web Clipper - bookmark MarkDownload for Firefox and Chrome Publish Link to heading https://help.obsidian.md/Obsidian+Publish/Customize+your+site How to publish images? need to publish the folder with the image files in it
from https://forum.obsidian.md/t/images-in-publish/14665/4
https://github.com/devidw/obsidian-to-hugo</description></item><item><title>OpenTelemetry</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/opentelemetry/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/opentelemetry/</guid><description/></item><item><title>Padre Paulo Ricardo</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/padre-paulo-ricardo/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/padre-paulo-ricardo/</guid><description> https://padrepauloricardo.org/ Catequese para Adultos</description></item><item><title>PDF</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/pdf/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/pdf/</guid><description> How to merge images into PDF Link to heading Using Python
from pathlib import Path from PIL import Image from PyPDF2 import PdfMerger path = Path(&amp;#39;/home/lucas/Downloads/Photos-001/&amp;#39;) Image.open(path / &amp;#39;casa1.jpg&amp;#39;).save(path / &amp;#39;casa1.pdf&amp;#39;) Image.open(path / &amp;#39;casa2.jpg&amp;#39;).save(path / &amp;#39;casa2.pdf&amp;#39;) merger = PdfMerger() merger.append(path / &amp;#39;casa1.pdf&amp;#39;) merger.append(path / &amp;#39;casa2.pdf&amp;#39;) merger.write(path / &amp;#39;casa.pdf&amp;#39;) merger.close()</description></item><item><title>Porto Alegre</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/porto-alegre/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/porto-alegre/</guid><description>Restaurantes Link to heading https://www.instagram.com/casadomarquesgaleteria/?hl=en https://www.instagram.com/nonoludovico/?hl=en https://www.instagram.com/portodosfilesoficial/?hl=en https://www.instagram.com/legrandburger/ Quiero Café Parques Link to heading Redenção Orla do Guaíba Saúde Link to heading Laboratórios Link to heading Weinmann/Serdil Site: https://www.weinmann.com.br/ Telefone/WhatsApp: (51) 4004.3080 Difícil de passarem um orçamento pelo WhatsApp. Tem um robô que faz 1000 perguntas antes. Silveira Site: https://laboratoriosilveira.com.br Telefone: (51) 3224.3715; (51) 3228.3753; (51) 3061.2313 WhatsApp: (51) 99207.3502 WhatsApp caiu direto num humano Mãe de Deus Site: https://www.</description></item><item><title>Python</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/python/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/python/</guid><description>How to print a tree (Tweet)
def print_tree(tree, indent=2, level=0): for name, child in tree.items(): print(&amp;#39; &amp;#39;*indent*level + name) print_tree(child, indent, level+1) How to get the args names from a function?
import inspect inspect.getfullargspec(&amp;lt;func&amp;gt;).args In [1]: import inspect In [2]: def f(x,y): ...: pass ...: In [3]: inspect.getfullargspec(f).args Out[3]: [&amp;#39;x&amp;#39;, &amp;#39;y&amp;#39;] Why avoid initing Decimal from float (Tweet)
In [1]: from decimal import Decimal In [2]: Decimal(0.1) Out[2]: Decimal(&amp;#39;0.1000000000000000055511151231257827021181583404541015625&amp;#39;) In [3]: Decimal(&amp;#39;0.</description></item><item><title>Raspberry</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/raspberry/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/raspberry/</guid><description>Lite OS Link to heading How to connect to a new WiFi network sudo raspi-config # System Options &amp;gt; Wireless LAN Docker Link to heading Install Link to heading Download .deb packages
wget https://download.docker.com/linux/raspbian/dists/bullseye/pool/stable/armhf/containerd.io_1.6.21-1_armhf.deb wget https://download.docker.com/linux/raspbian/dists/bullseye/pool/stable/armhf/docker-ce_24.0.2-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb wget https://download.docker.com/linux/raspbian/dists/bullseye/pool/stable/armhf/docker-ce-cli_24.0.2-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb wget https://download.docker.com/linux/raspbian/dists/bullseye/pool/stable/armhf/docker-buildx-plugin_0.10.5-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb wget https://download.docker.com/linux/raspbian/dists/bullseye/pool/stable/armhf/docker-compose-plugin_2.18.1-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb Install
sudo apt update sudo apt install iptables-persistent sudo dpkg -i containerd.io_1.6.21-1_armhf.deb \ docker-ce_24.0.2-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb \ docker-ce-cli_24.0.2-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb \ docker-buildx-plugin_0.10.5-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb \ docker-compose-plugin_2.18.1-1~raspbian.11~bullseye_armhf.deb Add user to docker group to use without sudo</description></item><item><title>Scrapers</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/scrapers/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/scrapers/</guid><description> Instagram Link to heading https://github.com/adw0rd/instagrapi https://github.com/subzeroid/instagrapi https://github.com/stanvanrooy/instauto https://pypi.org/project/insomniac/ https://pypi.org/project/instagram-story/ https://developers.facebook.com/docs/instagram-api/reference/ig-user https://developers.facebook.com/docs/instagram-basic-display-api WhatsApp Link to heading https://github.com/ookamiiixd/baileys-api - Python Não recomendo. Muito trabalhoso e [&amp;hellip;] vai ser descontinuado Moacir Moda
https://github.com/wppconnect-team/wppconnect - Javascript</description></item><item><title>Sentry</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/sentry/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/sentry/</guid><description> How to Discover what project and environment is sending too many events? https://&amp;lt;tenant&amp;gt;.sentry.io/discover/homepage/?field=title&amp;amp;field=event.type&amp;amp;field=project&amp;amp;field=user.display&amp;amp;field=timestamp&amp;amp;field=replayId&amp;amp;name=All+Events&amp;amp;query=event.type%3Atransaction&amp;amp;sort=-timestamp&amp;amp;statsPeriod=30d&amp;amp;yAxis=count%28%29 Python API documentation: https://getsentry.github.io/sentry-python/ AWS Lambda: https://docs.sentry.io/platforms/python/guides/aws-lambda/ OpenTelemetry support: https://docs.sentry.io/platforms/python/performance/instrumentation/opentelemetry/ Stdlib trace HTTP propagation code: https://github.com/getsentry/sentry-python/blob/d991be73193d833ea9954d0cd82a3923e64e8d43/sentry_sdk/integrations/stdlib.py#L106 Javascript Documentation: https://docs.sentry.io/platforms/javascript/ https://develop.sentry.dev/ GraphQL support discussion - https://github.com/getsentry/sentry/discussions/38913</description></item><item><title>Steganography</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/steganography/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/steganography/</guid><description> Post: Invisibly inserting usernames into text with Zero-Width Characters Demo 1 Demo 2 lib Python Wikipedia</description></item><item><title>Terraform</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/terraform/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/terraform/</guid><description>CI/CD Link to heading Atlantis Terraform Cloud Packer Link to heading amazon-chroot vs amazon-ebs amazon-ebs is slower, needs to run an instance and create an image. amazon-chroot is faster because it uses Kernel isolation to create the image, but parallel builds don&amp;rsquo;t work well. Testing Link to heading Terratest - Go library that provides patterns and helper functions for testing infrastructure, with 1st-class support for Terraform, Packer, Docker, Kubernetes, AWS, GCP, and more.</description></item><item><title>The most famous 5 laws in the world</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/the-most-famous-5-laws-in-the-world/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/the-most-famous-5-laws-in-the-world/</guid><description>from: https://www.instagram.com/reel/Ct_izQfpZYY/
Murphy Law Link to heading The more you fear something happening, the more likely it is to occur.
Kidlin Law Link to heading If you write a problem down clearly and specifically, you have solved half of it.
Gilbert Law Link to heading When you take on a task, finding the best ways to achieve the desired results is always your responsibility.
Wilson Law Link to heading If you prioritize knowledge and intelligence, money will continue to come.</description></item><item><title>Vim</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/vim/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/vim/</guid><description>Profilling startup time https://github.com/dstein64/vim-startuptime vim then :StartupTime mapping keys map = recursive map noremap = non-recursive nnoremap = normal mode non-recursive map https://vim.fandom.com/wiki/Mapping_keys_in_Vim_-_Tutorial_(Part_1) https://stackoverflow.com/questions/3776117/what-is-the-difference-between-the-remap-noremap-nnoremap-and-vnoremap-mapping Search and add new line (with indentation) :g/search/norm otext of the new line Search and delete :g/pattern/d Search and replace :s/remove(.*)/\1/ Neovim Link to heading config .vimrc ~/.config/nvim/init.vim Error: No &amp;quot;python3&amp;quot; provider found. #troubleshooting let g:python3_host_prog = &amp;quot;~/.pyenv/shims/python&amp;quot; Error: Vim(lua):E5105: Error while calling lua chunk: .</description></item><item><title>Web3</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/web3/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/web3/</guid><description>Fundador do Twitter aumenta para 10 BTC recompensa para quem criar alternativa descentralizada ao GitHub: para Jack Dorsey, esse novo sistema para controle de versões seria idealmente baseado no Nostr, protocolo criado pelo desenvolvedor brasileiro “fiatjaf”. As informações são do perfil de Dorsey na rede Nostr.
from Filipe Deschamps Newsletter
https://www.arweave.org/ - Arweave: Permanent information storage https://ar.io/ - a global network, protocol, and currency that enables the permaweb. https://thirdweb.com/ - thirdweb - The complete web3 development framework.</description></item><item><title>NFSe</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/nfse/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/nfse/</guid><description> Spedy https://spedy.com.br/ Grátis (sem acesso a API); R$169/mês (para ter acesso a API) eNotas https://enotas.com.br/ R$ 137/mês (sem acesso a API); R$ 257 (com acesso a API) NFE.io https://nfe.io/ mandei contato pedindo orçamento PlugNotas https://plugnotas.com.br/ mandei contato pedindo orçamento Tiny by Olist https://tiny.com.br/ R$ 29/mês (sem acesso a API); R$ 99 (com acesso a API) Asaas https://www.asaas.com/config/index?tab=documentation Nunca consegui terminar o onboarding pq fica dando erro</description></item><item><title>Smart Home</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/smart-home/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/smart-home/</guid><description>Communication Link to heading Matrix - An open network for secure, decentralized communication DNS Link to heading What Top-Level Domain can I use for my internal domains? .local conflicts with Multicast DNS. Unregistered TLD are not recommenced, but these can be used without conflicts (for now): .intranet., .internal., .private., .corp., .home., .lan. Reference: RFC 6762 - Appendix G. Private DNS Namespaces Hardware Link to heading Umbrel ZimaBoard Hubs Link to heading Home Assistant HomeSeer Hubitat Matter Link to heading GitHub List of compatible devices Developed by Connectivity Standards Alliance Can be used over Smart Home#Thread or Wi-Fi What do I need to setup a Matter network?</description></item><item><title>Noite de Titã</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/noite-de-tit%C3%A3/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/noite-de-tit%C3%A3/</guid><description>por Lucas Maia Maciel
Priming Biológico Link to heading Ver o pôr-do-sol Evitar luzes brancas e luzes acima da cabeça Meditação da Obra Link to heading Meditar Como você trabalhou hoje? Como tratou sua família/funcionários/superiores? Como você reagiu em relação aos seus valores? Anotar (após o trabalho) O que eu fiz bem? (1 coisa) O que eu fiz mal? (1 coisa) O que eu posso melhorar? (1 coisa) Execução do trabalho noturno Link to heading A noite é boa para o estudo intelectual.</description></item><item><title>O Valor do Dinheiro</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/o-valor-do-dinheiro/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/o-valor-do-dinheiro/</guid><description> Aulas YouTube Link to heading É assim que eu lido com o meu DINHEIRO | AULA 3 Link to heading https://www.youtube.com/watch?v=GkhAIQi-p5w Carteira Ícaro de Carvalho Link to heading Renda Fixa: IPCA+ (curto) e LCI Ações: ITUB, BBDC, BPAC, ETFs: SMAL11 (&amp;ldquo;como não sei qual vai subir mais eu compro todas as empresas pequenas&amp;rdquo;) e 1% em HASH11 FII CRI KNHY11 e KNIP11 FII Logistica Logistica porque de ecommerces/internet em média IPCA+10 BRCO11 - Qualidade (&amp;ldquo;melhor fundo de logistica do Brasil - padrão altissimo&amp;rdquo;) HGLG11 - Qualidade BTLG11 - Crescimento XPLG11 - Crescimento FII lajes corporativas RBRP11 KNRI11 PVBI11 Exterior: Apple, Google, Meta, Amazon, Microsoft, Visa, Netflix, XP e Twitter</description></item><item><title>Seguranca</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/seguranca/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/seguranca/</guid><description> Senhas vazadas Have I Been Pwned minhasenha</description></item><item><title>Passaporte Dev Senior</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/passaporte-dev-senior/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/passaporte-dev-senior/</guid><description>Curso
Opensource Link to heading pitch das ideas cativar/sensibilizar os colegas a participar junto no projeto é um processo de venda Coisas erradas
não idealizar os mantenedores essas pessoas são sucessos possíveis todos esses caras começaram com um código simples Overengineering escopo grande sem ter tempo para executar senão não coloca na rua O valor de um projeto Opensource não é o problema q ele resolve e sim a quantidade de pessoas que usam o projeto Opensource Estratégias para aplicações Multi-Tenent Link to heading https://github.</description></item><item><title>Manhã de Titã</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/manh%C3%A3-de-tit%C3%A3/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/manh%C3%A3-de-tit%C3%A3/</guid><description>por Lucas Maia Maciel
Rotina
Banho e dentes Água Sol Exercício Leitura espiritual Organização do dia Sprint Matinal Conheça o A.U.G.E Link to heading A - Ajuste Biológico: não adianta se preocupar com produtividade antes do ajuste biológico U - Unificação de Esforço: focar; não sair tentando resolver tudo G - Gestão de Tempo E - Energia Ajuste biológico Link to heading Como acordar antes do despertador Link to heading Acordar cedo começa na noite anterior Estimulantes são bons, mas podem se tornar um problema Ciclo circadiano: temos células que capturam a luz solar e comunicam pro corpo que o dia começou TODOs Regular estimulantes e ciclo circadiano Pegar sol diretamente, sem vidros no caminho Hábito de acordar sempre no mesmo horário Acordar antes pra poder planejar o dia Os segredos da cafeína Link to heading É muito útil, mas pode ser uma adversária Meia vida é de 6 horas Nosso corpo deve despertar por conta própria (sem estimulantes) Cortisol deve ser regulado pela luz solar Adrenalina deve ser regulado por banho gelado/exercício físico TODOs Não tomar cafeína logo ao acordar; esperar 90-120 minutos Não tomar café depois 17h Como vencer o modo soneca Link to heading Mentalidade motivação e visão clara de onde quero chegar soneca é falta de responsabilidade; falta algo pra me puxar se falhar, amanhã vai de novo; somos humanos Posicionamento deixar o celular longe ao dormir colocar ganchos pra criar o hábito acorda &amp;gt; banho &amp;gt; sol &amp;gt; exercícios Reset Fisiológico Link to heading 5 minutos de sol todos os dias ao acordar é bom assistir ao por-do-sol também O dia começa na noite anterior Link to heading Dra.</description></item><item><title>Bancos PJ Com API</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/bancos-pj-com-api/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/bancos-pj-com-api/</guid><description>Atualizado: 2022-10-17
Inter Link to heading bancointer Documentação bancointer-python Funcionalidades: Emissão e gerenciamento de boletos, consulta de saldo e extrato, pagamento de boleto e DARF BS2 Link to heading BS2 APIs Documentação Parece que é pago Funcionalidades: Emissão e pagamento de boletos, Consulta de saldo e extrato, Transferências (TED e Pix) BTG Link to heading BTG Developers API Conta PJ API Boletos Funcionalidade: Consulta de Saldo e Extrato, Conciliação de Pagamentos, Emissão e gerenciamento de boletos Cora Link to heading Help Documentação Postman Funcionalidades: acessar dados bancários, visualizar o extrato, criar e visualizar boletos e iniciar transferências e pagamento de boletos e DARFs Neon Link to heading A Neon PJ foi descontinuada!</description></item><item><title>Data Science na Prática 3.0</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/data-science-na-pr%C3%A1tica-3/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/data-science-na-pr%C3%A1tica-3/</guid><description>Curso
Decisões baseadas em Dados Link to heading O que é Data Science (de verdade) Link to heading Ciência envolve outras etapas além de programação/ML/modelagem. Ciência envolve você entender o problema; Etapas Defina o objetivo da pesquisa Faça uma hipótese Coleta de dados Teste sua hipótese Analise seus resultados Chegue a uma conclusão Refine a hipótese e repita Auxílio ao processo de tomada de decisão - Data-Driven Pensamento Analítico de Dados e Data Driven Decisions Link to heading Livro: Data Science para Negócios As pessoas querem “One Big Idea” para apresentar o resultado do trabalho Data → Information → Knowledge → Vantagem estratégica Senso Comum vs.</description></item><item><title>Jupyter</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/jupyter/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/jupyter/</guid><description>Atalhos:
Shift + Enter para executar a célula selecionada;
Ctrl+M + B para criar uma célula nóva abaixo;
Ctrl+M + A para criar uma célula nóva acima;
Ctrl+M + M para definir a célula selecionada como tipo Texto;
Ctrl+M + Y para definir a célula selecionada como tipo Código;
Google Colab Link to heading Formulários:
#@title Exemplos de Campos {run: &amp;#34;auto&amp;#34;} texto = &amp;#39;valor da string&amp;#39; #@param {type:&amp;#34;string&amp;#34;} melhor_cidade = &amp;#39;Araraquara&amp;#39; #@param [&amp;#34;Araraquara&amp;#34;, &amp;#34;Londres&amp;#34;, &amp;#34;Dublin&amp;#34;] data_curso = &amp;#39;2019-09-16&amp;#39; #@param {type:&amp;#34;date&amp;#34;} number_slider = 6 #@param {type:&amp;#34;slider&amp;#34;, min:0, max:10, step:0.</description></item><item><title>Palestras</title><link>https://cezimbra.me/palestras/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:51:46 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/palestras/</guid><description>Automatizando o controle financeiro com Python Link to heading Data: 2022-09-10 Evento: Python Sul Python para Automatizar o Controle Financeiro Link to heading Data: 2019-08-17 Evento: PyCaxias Descrição: Nessa paletra mostrarei como podemos utilizar o Python e suas ferramentas para automatizar a extração dos seus dados bancários e criar um sistema de controle financeiro que é preenchido automaticamente. Assim você poderá dedicar tempo ao mais importante que é analisar suas finanças ao invés de gastar tempo preenchendo planilhas e/ou sistemas.</description></item><item><title>Sobre</title><link>https://cezimbra.me/sobre/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:49:12 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/sobre/</guid><description>Meu Setup Link to heading Notebook Thinkpad T480 Intel Core i5 16 GB RAM SSD HP S700 250GB Debian Bullseye Monitor LG LED 23&amp;quot; no Suporte ELG F80N Webcam Logitech C920s + Ring Light Headphone Edifier W800BT + Microfone Boya BY-M1 Mouse Logitech M100 Hub Baseus 6 em 1 Mesa dF Metal Arts e Cadeira Plaxmetal Brizza Presidente Papel e Caneta Ao fundo, A Mão de São José, por Matheus Bazzo Experiências Link to heading Líder Técnico na Finetune Liderança da equipe na tomada de decisões técnicas; negociação com os stakeholders para definir prioridades e estimar o esforço de novas funcionalidades e/ou correções; tradução dos requisitos de negócio para histórias de usuário; auxílio na due diligence que levou a aquisição da empresa pela Prometric; expansão das equipes após aquisição - responsável pelas entrevistas técnicas de candidatos.</description></item><item><title>Como instalar o Raspberry Pi OS com SSH</title><link>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-raspberry-pi-os-com-ssh/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 17:54:17 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-raspberry-pi-os-com-ssh/</guid><description>Resposta curta:
wget https://downloads.raspberrypi.org/imager/imager_latest_amd64.deb sudo dpkg -i imager_latest_amd64.deb rpi-imager # no Raspberry, após criar o usuário sudo su - apt update apt upgrade systemctl enable ssh systemctl restart ssh raspi-config # 1 &amp;gt; S5 &amp;gt; B1 &amp;gt; Finish raspi-config # 5 &amp;gt; L2 &amp;gt; America &amp;gt; São Paulo &amp;gt; Finish shutdown -r now Montando Cartão SD bootável Link to heading Baixe o Raspberry Pi Imager: https://www.raspberrypi.com/software/
Instale o Imager
sudo dpkg -i imager_latest_amd64.</description></item><item><title>Como instalar o Zeal no Debian Bullseye</title><link>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-zeal-no-debian-bullseye/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:42:56 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-zeal-no-debian-bullseye/</guid><description>Resposta curta:
sudo echo &amp;#39;deb http://deb.debian.org/debian bullseye-backports main contrib non-free&amp;#39; &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list sudo apt update sudo apt install zeal O Zeal é um app para Linux, Mac e Windows que serve para acessar diversas documentações offline.
Eu estava com problemas para instala-lo no Debian Bullseye, pois não estava disponível no source padrão do Debian. Recebia o seguinte erro:
$ sudo apt install zeal Reading package lists... Done Building dependency tree... Done Reading state information.</description></item><item><title>Aprendizados sobre multi-tenant no Django com o PDS</title><link>https://cezimbra.me/posts/aprendizados-sobre-multi-tenant-no-django-com-o-pds/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 09:41:01 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/aprendizados-sobre-multi-tenant-no-django-com-o-pds/</guid><description>Leia &amp;ldquo;Aprendizados sobre multi-tenant no Django com o PDS&amp;rdquo; na Revista HBNetwork.</description></item><item><title>Entregabilidade de E-mails</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/entregabilidade-de-e-mails/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/entregabilidade-de-e-mails/</guid><description> Ferramentas de testes Link to heading https://mxtoolbox.com/emailhealth https://www.mail-tester.com/ https://www.emaillistverify.com/dns-health-checker https://dnschecker.org/domain-health-checker.php SPF Link to heading What is SPF? Mailgun: The basics of SPF records DKIM Link to heading What is DKIM? Mailgun: Understanding DKIM: How it works and why it&amp;rsquo;s necessary DMARC Link to heading What is DMARC? Increase security for forged spam with DMARC - o mais completo Mailgun: Implementing DMARC: A step-by-step Subdomains: How DMARC Works With Subdomains?</description></item><item><title>Como utilizar o cProfile e o SnakeViz para encontrar gargalos na sua aplicação Python</title><link>https://cezimbra.me/posts/como-utilizar-o-cprofile-e-o-snakeviz-para-encontrar-gargalos-na-sua-aplicacao-python/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 15:30:00 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/como-utilizar-o-cprofile-e-o-snakeviz-para-encontrar-gargalos-na-sua-aplicacao-python/</guid><description>Publicado originalmente na 1ª edição da Revista HBNetwork.
O cProfile e o SnakeViz Link to heading O cProfile é uma das ferramentas built-in do Python que serve para gerar estatísticas sobre o número de chamadas e o tempo de execução das funções de um programa, ou seja, para realizar aquilo que conhecemos por profiling.
A ferramenta pode ser usada pela linha de comando para gerar uma saída em texto (conforme ilustrado na imagem abaixo) que pode ser usada para descobrir os gargalos de um sistema.</description></item><item><title>Projetos</title><link>https://cezimbra.me/projetos/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 20:08:54 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/projetos/</guid><description>ninja-api-key Autenticação usando API Key no Django Ninja llm-jupyter Plug-in LLM para executar um interpretador ou notebook IPython no ambiente virtual do LLM e usar o LLM de dentro do interpretador or notebook como uma magic function. Missas.com.br Site com horário das missas. hugo-coder-htmx Tema de blog para Hugo. Single-page application usando HTMX. Agilize Cliente para acessar seus dados na Agilize. Banco Inter Cliente para consumir a API do banco Inter para contas PJ PyItau Scraper para acessar suas contas bancárias do Itaú.</description></item><item><title>Nespresso</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/nespresso/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/nespresso/</guid><description>Marca Café Intensidade Expresso Lungo Nespresso Ispirazione Napoli 13 ⭐⭐⭐ Nespresso Ispirazione Palermo Kazaar 12 ⭐ Nespresso Ispirazione Ristretto Italiano 10 ⭐⭐ ⭐⭐⭐ Nespresso Rio de Janeiro Espresso 9 ⭐⭐ Nespresso Ispirazione Firenze Arpeggio 9 ⭐⭐ ⭐⭐ Nespresso Ispirazione Venezia 8 ⭐⭐⭐ Nespresso Ispirazione Roma 8 ⭐⭐ ⭐⭐ Nespresso Milano Intenso 8 ⭐⭐⭐ Nespresso Istanbul Espresso 8 ⭐⭐ Nespresso Stockholm Fortissio Lungo 8 ⭐⭐ Nespresso Brazil Organic 7 ⭐⭐ Nespresso Infiniment Espresso 6 ⭐⭐ Nespresso Ispirazione Genova Livanto 6 ⭐⭐⭐ ⭐⭐ Nespresso Paris Espresso 6 ⭐⭐⭐ Nespresso Tokyo Vivalto Lungo 6 ⭐⭐ Nespresso Vienna Linizio Lungo 6 ⭐⭐ Nespresso Capriccio 5 ⭐⭐ Nespresso Nicaragua 5 ⭐⭐ Nespresso Volluto 4 ⭐⭐⭐ Nespresso Volluto Decaffeinato 4 ⭐⭐ Nespresso Ethiopia 4 ⭐ Nespresso Cosi 4 ⭐⭐ Nespresso Barista Creations Chiaro ⭐ Nespresso Barista Creations Scuro ⭐⭐ ⭐⭐ L&amp;rsquo;OR Ultimo 13 ⭐⭐ ⭐⭐⭐ L&amp;rsquo;OR Sontuoso 8 ⭐⭐⭐ Starbucks Espresso Roast 11 ⭐⭐⭐ Starbucks Caffè Verona 10 ⭐⭐ Starbucks House Blend 8 ⭐⭐ Starbucks Breakfast Blend 7 ⭐⭐ Starbucks Single-Origin Colombia 7 ⭐ Starbucks Pike Place Roast 7 ⭐ Starbucks Blonde Espresso Roast 6 ⭐⭐ Caffè Corsini Gran Riserva Intenso 11 ⭐ ⭐ 3 Corações Cerrado Mineiro 7 ⭐⭐ 3 Corações Mogiana Paulista 7 ⭐⭐⭐ Legenda</description></item><item><title>PostgreSQL</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/postgresql/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/postgresql/</guid><description>Serverless Postgres Postgres: a Better Message Queue than Kafka? \ commands
\d - list tables, views, and sequences \dn - list schemas Listing active transactions: SELECT datname AS database, usename AS user, pid, application_name, client_addr, state, state_change, query FROM pg_stat_activity WHERE state = &amp;#39;active&amp;#39; OR state = &amp;#39;idle in transaction&amp;#39;; Como listar todas as tabelas do banco
SELECT * FROM pg_catalog.pg_tables WHERE schemaname != &amp;#39;pg_catalog&amp;#39; AND schemaname != &amp;#39;information_schema&amp;#39; ; Como apagar todas as tabelas do banco &amp;#x26a0;&amp;#xfe0f;</description></item><item><title>Tornando-se um Estudante Sério</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/tornando-se-um-estudante-serio/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/tornando-se-um-estudante-serio/</guid><description>II - Mapeamento da Ignorancia, Atenção, Procrastrinação Link to heading 02 - Procrastinação Link to heading Precisamos lembrar porque decidimos fazer algo, o que nos interessou naquilo, e voltar a essa recordação inicial. É importante saber o porquê de estar estudando aquilo, qual resultado quero obter. &amp;ldquo;A raiz da procrastinação pode ser variada, entender da onde vem: Estou cansado? Não tenho interesse? Me distraio muito facilmente? etc&amp;hellip; Quando não temos tempo fazemos a coisa muito mais rápido.</description></item><item><title>Solução: Instalação Debian não identificando HD</title><link>https://cezimbra.me/solucao-instalacao-debian-nao-identificando-hd/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:35:07 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/solucao-instalacao-debian-nao-identificando-hd/</guid><description>Resposta curta:
BIOS -&amp;gt; System Configuration -&amp;gt; SATA Operation -&amp;gt; mudar &amp;quot;RAID On&amp;quot; para &amp;quot;AHCI&amp;quot;.
Debian 9 instalação completa. Fonte: https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Debian_Graphical_Installer_Finish-install_reboot_in_progress_0.png
Estava eu tentando formatar e instalar o Debian ❤ num notebook novo Dell Latitude 5400 que estava com Windows.
Porém estava tendo um problema que a instalação do Debian não reconhecia o HD da máquina. Primeiramente pensei que fosse devido ao BitLocker que estava instalado, então desativei-o pelo Windows, mas continuou não funcionando.</description></item><item><title>Python: Como injetar código num processo em execução</title><link>https://cezimbra.me/python-como-injetar-codigo-num-processo-em-execucao/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 01:59:02 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/python-como-injetar-codigo-num-processo-em-execucao/</guid><description>Resposta curta: pyrasite
pip install pyrasite echo 0 | sudo tee /proc/sys/kernel/yama/ptrace_scope pyrasite $PID dump_stacks.py pyrasite-shell &amp;amp;lt;pid&amp;gt; Utilizando pyrasite para injetar código num console Python
Contexto Link to heading Esses dias estava com um bug intermitente que só ocorria no servidor de desenvolvimento, então não estava conseguindo reproduzir localmente.
Tentando descobrir o problema, dei SSH para o servidor e vi que num processo estava justamente acontecendo o que eu queria corrigir.</description></item><item><title>Como colocar um timeout numa função Python</title><link>https://cezimbra.me/como-colocar-um-timeout-numa-funcao-python/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 03:03:11 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/como-colocar-um-timeout-numa-funcao-python/</guid><description>Resposta curta: timeout-decorator
pip install timeout-decorator from timeout_decorator import timeout @timeout(5) # tempo em segundos def my_slow_function(): ... Contexto Link to heading Esses dias estava dando manutenção num serviço que lê mensagens de uma fila SQS, processa e apaga a mensagem da fila. Só que estava tendo um problema que às vezes o processamento demorava mais do que o tempo máximo definido no SQS. A mensagem acabava voltando para fila, era lida por outro processo e gerava duplicação desnecessária.</description></item><item><title>Oracle</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/oracle/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/oracle/</guid><description>Criar um usuário para o banco de dados
CREATE USER my_user IDENTIFIED BY my_password; Alterar a senha de um usuário já existente
ALTER USER my_user IDENTIFIED BY my_password; Adicionar grants para um usuário do banco
GRANT insert, select, update, delete ON my_table TO my_user;</description></item><item><title>Como criar um ranking de commiters no bash</title><link>https://cezimbra.me/como-criar-um-ranking-de-commiters-no-bash/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 01:55:23 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/como-criar-um-ranking-de-commiters-no-bash/</guid><description>Resposta curta:
git log | grep Author | sort | uniq -c | sort -n -r | head -n 20 20 maiores commiters do projeto git
O que fazem esses comandos? Link to heading git log Link to heading Mostra o log da branch atual do git Resultado do git log na branch master do projeto git
| (pipe) Link to heading Pega o output do comando e joga como entrada do próximo comando.</description></item><item><title>Pontos a considerar em uma revisão de código</title><link>https://cezimbra.me/pontos-a-considerar-em-uma-revisao-de-codigo/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:50:28 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/pontos-a-considerar-em-uma-revisao-de-codigo/</guid><description>A revisão de código é um processo importante do desenvolvimento de software. Outras pessoas olhando para o código ajudam a identificar falhas que passaram desapercebidas ou melhorias que poderiam ser implementadas.
Code review do GitHub
Segue uma lista de itens que considero importantes e me guio ao fazer uma revisão de código:
Testes Link to heading Todos os testes estão passando? (O ideal é que os testes rodem automaticamente via alguma ferramenta de automação) Foram adicionados testes referente ao código modificado?</description></item><item><title>MongoDB</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/mongodb/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/mongodb/</guid><description>Como filtrar e atualizar elementos de um array
// Atualiza para &amp;#39;Python&amp;#39; todas as tags que o atributo &amp;#39;nome&amp;#39; seja igual &amp;#39;Phyton&amp;#39; db.collection.updateMany( {}, {&amp;#39;$set&amp;#39;: {&amp;#39;tags.$[tag].nome&amp;#39;: &amp;#39;Python&amp;#39;}}, {arrayFilters: [{&amp;#39;tag.nome&amp;#39;: &amp;#39;Phyton&amp;#39;}]} ) Como atualizar nomes de campos de todos documentos de uma collection
db.collection.updateMany( {}, {$rename: { &amp;#39;campo_antigo&amp;#39;: &amp;#39;campo_novo&amp;#39;, &amp;#39;segundo_campo_antigo&amp;#39;: &amp;#39;segundo_campo_novo&amp;#39; }} ) Como filtrar pelo tamanho de uma string
db.collection.find({&amp;#34;$expr&amp;#34;: {&amp;#34;$lte&amp;#34;: [{&amp;#34;$strLenCP&amp;#34;: &amp;#34;$FIELD&amp;#34;}, 4]}}) Como atualizar um campo de todos documentos com a data atual</description></item><item><title>Como extrair arquivos tar</title><link>https://cezimbra.me/como-extrair-arquivos-tar/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 20:02:24 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/como-extrair-arquivos-tar/</guid><description> Como extrair Link to heading .tar.gz ou .tgz Link to heading tar -zxvf arquivo.(tar.gz|tgz) .tar.bz2 Link to heading tar -jxvf arquivo.tar.bz2 .tar.xz Link to heading tar -Jxvf arquivo.tar.xz O que é cada opção Link to heading -x, --extract, --get extrai arquivos -v, --verbose verboso -f, --file arquivo -z, --gzip, --gunzip --ungzip para arquivos gzip .gz -J, --xz para arquivos .xz -j, --bzip2 para arquivos bzip2 .bz2</description></item><item><title>Como criar um senso de urgência</title><link>https://cezimbra.me/anotacoes/como-criar-um-senso-de-urgencia/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/anotacoes/como-criar-um-senso-de-urgencia/</guid><description>http://mundoraiam.com/vagabundo/
Colocando um objetivo tangível com data de validade e escrevendo ele todos os dias no teu caderno Escrevendo uma lista diária de “Coisas que eu não faço por falta de dinheiro” Saindo da casa dos pais “Escondendo” dinheiro! (Esconde tua grana em CDBs com liquidez de 2 anos para ter a sensação de que está zerado na conta corrente (minha conta corrente do Itaú tem uns 4mil reais… justamente para eu ter essa sensação de que estou pobre e preciso produzir… o resto tá “escondido” ou reinvestido nas minhas empresas)) Gastando tudo o que você tem numa viagem ao exterior Arrumando uma namorada que te puxe pra cima Andando com gente que ganha 2 ou 3 vezes mais que você Lendo sobre pessoas que têm a sua idade e conseguiram mais do que você… e modelando o mindset delas</description></item><item><title/><link>https://cezimbra.me/resume/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/resume/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html> Resume Skills Business-driven Problem-Solving Test-driven Development Python Languages English Portuguese Lucas Rangel Cezimbra Contact Natal/RN, Brazil +55 51 98210.0596 lucas@cezimbra.tec.br cezimbra.me lucasrcezimbra lucasrcezimbra lucas-rangel-cezimbra-b46969a8 Summary In my 9-year career as a software developer, my commitment to software quality and craftsmanship has been a key focus. My career is characterized by a deep appreciation for ownership and a commitment to delivering business-centric solutions. My approach is defined by simplicity and effectiveness, favoring cohesive and straightforward architectures.</description></item></channel></rss>