<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Lucas Cezimbra</title><link>https://cezimbra.me/posts/</link><description>Recent content in Posts on Lucas Cezimbra</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 17:54:17 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://cezimbra.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como instalar o Raspberry Pi OS com SSH</title><link>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-raspberry-pi-os-com-ssh/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 17:54:17 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-raspberry-pi-os-com-ssh/</guid><description>Resposta curta:
wget https://downloads.raspberrypi.org/imager/imager_latest_amd64.deb sudo dpkg -i imager_latest_amd64.deb rpi-imager # no Raspberry, após criar o usuário sudo su - apt update apt upgrade systemctl enable ssh systemctl restart ssh raspi-config # 1 &amp;gt; S5 &amp;gt; B1 &amp;gt; Finish raspi-config # 5 &amp;gt; L2 &amp;gt; America &amp;gt; São Paulo &amp;gt; Finish shutdown -r now Montando Cartão SD bootável Baixe o Raspberry Pi Imager: https://www.raspberrypi.com/software/
Instale o Imager
sudo dpkg -i imager_latest_amd64.deb se tiver algum problema na instalação rode sudo apt --fix-broken install sudo dpkg -i imager_latest_amd64.</description></item><item><title>Como instalar o Zeal no Debian Bullseye</title><link>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-zeal-no-debian-bullseye/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:42:56 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/como-instalar-o-zeal-no-debian-bullseye/</guid><description>Resposta curta:
sudo echo &amp;#39;deb http://deb.debian.org/debian bullseye-backports main contrib non-free&amp;#39; &amp;gt;&amp;gt; /etc/apt/sources.list sudo apt update sudo apt install zeal O Zeal é um app para Linux, Mac e Windows que serve para acessar diversas documentações offline.
Eu estava com problemas para instala-lo no Debian Bullseye, pois não estava disponível no source padrão do Debian. Recebia o seguinte erro:
$ sudo apt install zeal Reading package lists... Done Building dependency tree... Done Reading state information.</description></item><item><title>Aprendizados sobre multi-tenant no Django com o PDS</title><link>https://cezimbra.me/posts/aprendizados-sobre-multi-tenant-no-django-com-o-pds/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 09:41:01 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/aprendizados-sobre-multi-tenant-no-django-com-o-pds/</guid><description>Leia &amp;ldquo;Aprendizados sobre multi-tenant no Django com o PDS&amp;rdquo; na Revista HBNetwork.</description></item><item><title>Como utilizar o cProfile e o SnakeViz para encontrar gargalos na sua aplicação Python</title><link>https://cezimbra.me/posts/como-utilizar-o-cprofile-e-o-snakeviz-para-encontrar-gargalos-na-sua-aplicacao-python/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 15:30:00 -0300</pubDate><guid>https://cezimbra.me/posts/como-utilizar-o-cprofile-e-o-snakeviz-para-encontrar-gargalos-na-sua-aplicacao-python/</guid><description>Leia &amp;ldquo;Como utilizar o cProfile e o SnakeViz para encontrar gargalos na sua aplicação Python&amp;rdquo; na primeira edição da Revista HBNetwork.</description></item><item><title>Solução: Instalação Debian não identificando HD</title><link>https://cezimbra.me/solucao-instalacao-debian-nao-identificando-hd/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:35:07 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/solucao-instalacao-debian-nao-identificando-hd/</guid><description>Resposta curta:
BIOS -&amp;gt; System Configuration -&amp;gt; SATA Operation -&amp;gt; mudar &amp;quot;RAID On&amp;quot; para &amp;quot;AHCI&amp;quot;.
Debian 9 instalação completa. Fonte: https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Debian_Graphical_Installer_Finish-install_reboot_in_progress_0.png
Estava eu tentando formatar e instalar o Debian ❤ num notebook novo Dell Latitude 5400 que estava com Windows.
Porém estava tendo um problema que a instalação do Debian não reconhecia o HD da máquina. Primeiramente pensei que fosse devido ao BitLocker que estava instalado, então desativei-o pelo Windows, mas continuou não funcionando.</description></item><item><title>Slides: Python para Automatizar o Controle Financeiro</title><link>https://cezimbra.me/python-para-automatizar-o-controle-financeiro/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 16:24:38 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/python-para-automatizar-o-controle-financeiro/</guid><description>&amp;ldquo;Nessa paletra mostrarei como podemos utilizar o Python e suas ferramentas para automatizar a extração dos seus dados bancários e criar um sistema de controle financeiro que é preenchido automaticamente. Assim você poderá dedicar tempo ao mais importante que é analisar suas finanças ao invés de gastar tempo preenchendo planilhas e/ou sistemas. Além disso você poderá assumir o controle sobre os seus dados para utiliza-los como quiser.&amp;rdquo;
Slides apresentados no PyCaxias dia 17 de agosto de 2019</description></item><item><title>Python: Como injetar código num processo em execução</title><link>https://cezimbra.me/python-como-injetar-codigo-num-processo-em-execucao/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 01:59:02 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/python-como-injetar-codigo-num-processo-em-execucao/</guid><description>Resposta curta: pyrasite
pip install pyrasite echo 0 | sudo tee /proc/sys/kernel/yama/ptrace_scope pyrasite $PID dump_stacks.py pyrasite-shell &amp;amp;lt;pid&amp;gt; Utilizando pyrasite para injetar código num console Python
Contexto Esses dias estava com um bug intermitente que só ocorria no servidor de desenvolvimento, então não estava conseguindo reproduzir localmente.
Tentando descobrir o problema, dei SSH para o servidor e vi que num processo estava justamente acontecendo o que eu queria corrigir.
Então comecei a tentar debugar o código que já estava em execução, sem ter que recomeçar o processo, pois se fizesse isso provavelmente o bug não iria ocorrer.</description></item><item><title>Como colocar um timeout numa função Python</title><link>https://cezimbra.me/como-colocar-um-timeout-numa-funcao-python/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 03:03:11 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/como-colocar-um-timeout-numa-funcao-python/</guid><description>Resposta curta: timeout-decorator
pip install timeout-decorator from timeout_decorator import timeout @timeout(5) # tempo em segundos def my_slow_function(): ... Contexto Esses dias estava dando manutenção num serviço que lê mensagens de uma fila SQS, processa e apaga a mensagem da fila. Só que estava tendo um problema que às vezes o processamento demorava mais do que o tempo máximo definido no SQS. A mensagem acabava voltando para fila, era lida por outro processo e gerava duplicação desnecessária.</description></item><item><title>Como criar um ranking de commiters no bash</title><link>https://cezimbra.me/como-criar-um-ranking-de-commiters-no-bash/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 01:55:23 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/como-criar-um-ranking-de-commiters-no-bash/</guid><description>Resposta curta:
git log | grep Author | sort | uniq -c | sort -n -r | head -n 20 20 maiores commiters do projeto git
O que fazem esses comandos? git log Mostra o log da branch atual do git Resultado do git log na branch master do projeto git
| (pipe) Pega o output do comando e joga como entrada do próximo comando. Nesse caso pega a saída do git log e coloca como entrada do grep</description></item><item><title>Pontos a considerar em uma revisão de código</title><link>https://cezimbra.me/pontos-a-considerar-em-uma-revisao-de-codigo/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:50:28 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/pontos-a-considerar-em-uma-revisao-de-codigo/</guid><description>A revisão de código é um processo importante do desenvolvimento de software. Outras pessoas olhando para o código ajudam a identificar falhas que passaram desapercebidas ou melhorias que poderiam ser implementadas.
Code review do GitHub
Segue uma lista de itens que considero importantes e me guio ao fazer uma revisão de código:
Testes Todos os testes estão passando? (O ideal é que os testes rodem automaticamente via alguma ferramenta de automação) Foram adicionados testes referente ao código modificado?</description></item><item><title>Como extrair arquivos tar</title><link>https://cezimbra.me/como-extrair-arquivos-tar/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 20:02:24 +0000</pubDate><guid>https://cezimbra.me/como-extrair-arquivos-tar/</guid><description> Como extrair .tar.gz ou .tgz tar -zxvf arquivo.(tar.gz|tgz) .tar.bz2 tar -jxvf arquivo.tar.bz2 .tar.xz tar -Jxvf arquivo.tar.xz O que é cada opção -x, --extract, --get extrai arquivos -v, --verbose verboso -f, --file arquivo -z, --gzip, --gunzip --ungzip para arquivos gzip .gz -J, --xz para arquivos .xz -j, --bzip2 para arquivos bzip2 .bz2</description></item></channel></rss>